<?xml version="1.0" ?>
<odoo noupdate="0">
	<!--        Sector cooperativo y privado-->
   <record id="account_group_template_activos_circulantes" model="account.group.template">
        <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
        <field name="name">ACTIVOS CIRCULANTES</field>
        <field name="name">ACTIVOS CIRCULANTES</field>
        <field name="code_prefix_start">101</field>
        <field name="code_prefix_end">211</field>
        <field eval="0" name="reconcile"/>
        <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
    </record>

     <record id="account_group_template_101_108" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>		
          <field name="name">Efectivo en Caja</field>
		<field name="code_prefix_start">101</field>
		<field name="code_prefix_end">108</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_cash</field>
		<field name="note">Representan las existencias de medios monetarios y valores depositados en las cajas de la entidad. Comprenden entre otros: Efectivo para pagos menores, para cambios, fondo fijo para atenciones específicas u otros destinos, así como los importes que se ingresan en la caja, para ser depositados en las cuentas bancarias correspondientes o para pagos de nóminas. Incluyen las existencias de sellos adquiridos para uso de la entidad, tarjetas prepagadas de combustibles, bonos de combustible, bonos de pasajes en ómnibus y los cheques recibidos en divisas por la entidad y se registran por la tasa de cambio vigente, y cheques recibidos en moneda nacional.Se debitan al crear los fondos o al aumentarlos, así como por los cobros en efectivo pendientes de depositar en la sucursal bancaria, por los importes de los sellos comprados que se encuentran en existencia y por los cheques recibidos, por las tarjetas prepagadas de combustibles y se acreditan por las rebajas, utilización o cancelación de los fondos y por los depósitos efectuados en las cuentas bancarias de la entidad</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>


		<record id="account_group_template_109_119" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Efectivo en Banco y en Otras Instituciones</field>
		<field name="code_prefix_start">109</field>
		<field name="code_prefix_end">119</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_cash</field>
		<field name="note">Representan las existencias de los medios monetarios depositados en las cuentas bancarias o en otras instituciones financieras autorizadas. Comprenden todas las cuentas bancarias que se operan ya sean en moneda nacional como extranjera. Incluye los recursos depositados en otras entidades y en instituciones financieras, sin carácter de inversiones temporales. Se debitan por los depósitos de efectivo, cheques u otros documentos que representen efectivo y se acreditan por las extracciones y pagos efectuados y se analiza por cuentas bancarias.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_120_129" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Inversiones a Corto Plazo o Temporales</field>
		<field name="code_prefix_start">120</field>
		<field name="code_prefix_end">129</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representan la utilización del efectivo temporalmente libre, procedente de las operaciones de la entidad. Las características de estas inversiones de carácter financiero son su capacidad de ser negociables y su disponibilidad para su uso en el pago de los Pasivos Circulantes. Comprenden, entre otros, los depósitos a plazos fijos en instituciones bancariaso financieras no bancarias, la compra de valores negociables, las inversiones financieras.Se incluyen los contratos de préstamos de las empresas de seguros con instituciones financieras no bancarias y otras modalidades de inversión de recursos temporales aprobados en la legislación vigente con estas entidades.Se debitan por los depósitos a plazos fijos efectuados o los importes de las inversiones efectuadas en valores negociables y se acreditan por la venta de dichos valores cuando se decida negociarlos o se retiren los depósitos a plazos fijos</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_130_133" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Efectos por Cobrar a Corto Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">130</field>
		<field name="code_prefix_end">133</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_receivable</field>
		<field name="note">Representan los documentos mercantiles de crédito recibidos y que están pendientes de cobro dentro de los términos vigentes, que no les permiten perder su respaldo legal.Comprenden, entre otros, las letras de cambio y los pagarés aceptados por los clientes.Se debitan por los documentos recibidos y se acreditan, al ser cobrados estos, por cancelaciones, los declarados en proceso de litigio y de protesto.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por clientes</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_134_134" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Cuenta en Participación</field>
		<field name="code_prefix_start">134</field>
		<field name="code_prefix_end">134</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprende el importe de los contratos de asociación económica internacional desde su inicio hasta su liquidación cuando se decide llevarse por las dos partes del contrato. Debe analizarse por contrato, por socio o cliente.Se debitan por el aporte de la entidad, por el ingreso recibido por concepto de ventas asociadas al contrato y por los beneficios obtenidos de las operaciones de la asociación pendientes de cobro y se acreditan por los gastos en que incurren en el contrato, el pago de impuestos y contribuciones, la liquidación del contrato, la devolución de los aportes y el cobro de los beneficios en cada período o al liquidarse el contrato.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_135_139" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Cuentas por Cobrar a Corto Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">135</field>
		<field name="code_prefix_end">139</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_receivable</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas el importe de las ventas de productos y mercancías, el importe de los servicios prestados, incluyendo los asociados a la actividad de seguros, así como el valor de los trabajos ejecutados y de las Certificaciones de Avance de Obras facturados debiéndose analizar por clientes; considerando cada documento emitido y cobrado.Se debitan por las Facturas o Certificaciones emitidas y se acreditan al cobrarse estas, por cancelaciones, las declaradas en proceso de litigio y de protesto.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_140_140" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Pagos por Cuenta de Terceros</field>
		<field name="code_prefix_start">140</field>
		<field name="code_prefix_end">140</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas el importe de los pagos realizados por las entidades a cuenta de terceros según la legislación vigente. Debe analizarse por clientes, considerando cada documento emitido y cobrado. Se debitan por las Facturas o Certificaciones recibidas por las entidades y se acreditan al refacturarse a terceros, por cancelaciones, los declarados en proceso de litigio y de protesto.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_141_141" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Participación   de   Reaseguradores   por   Siniestros Pendientes</field>
		<field name="code_prefix_start">141</field>
		<field name="code_prefix_end">141</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe que debe recibirse de las entidades reaseguradoras por su participación en los siniestros.Se debitan por las Facturas presentadas a las entidades reaseguradoras y se acreditan al cobrarse estas, por cancelaciones y las declaradas en proceso de litigio.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_142_142" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Préstamos y Otras Operaciones Crediticias a Cobrar a Corto Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">142</field>
		<field name="code_prefix_end">142</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe de los préstamos y otras operaciones crediticias a cobrar a corto plazo, según la legislación financiera vigente. Debe analizarse por clientes, considerando cada documento emitido y cobrado. Se debitan por los documentos que amparen la reclamación del préstamo y otras operaciones financieras a corto plazo y se acreditan al efectuarse el cobro de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_143_143" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Suscriptores de Bonos</field>
		<field name="code_prefix_start">143</field>
		<field name="code_prefix_end">143</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe de los Bonos suscritos por los bonistas u obligacionistas para su pago a plazo. Debe analizarse por bonistas.Se debitan por la suscripción de los bonos y se acreditan por el cobro de los bonos suscritos en los plazos establecidos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_144_144" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Bonos Emitidos en Cartera</field>
		<field name="code_prefix_start">144</field>
		<field name="code_prefix_end">144</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprende el importe de los Bonos no vendidos o vendidos y no concluidos de cobrar. Aparece en el Estado de Situación minorando la cuenta Bonos por Pagar. Se debitan por el importe de los Bonos no vendidos o vendidos y no concluidos de cobrar y se acreditan por el cobro de los Bonos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_146_149" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Pagos Anticipados a Suministradores</field>
		<field name="code_prefix_start">146</field>
		<field name="code_prefix_end">149</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_prepayments</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas el importe de los pagos efectuados a los proveedores por la recepción futura de los productos o mercancías, así como por la aceptación posterior de los trabajos o servicios, en virtud de los contratos suscritos o pactos aceptados.Se debitan por los pagos anticipados efectuados y se acreditan por el importe de los productos, mercancías y servicios recibidos, así como por los reintegros por pagos en exceso.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por proveedores.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_150_152" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Pagos Anticipados del Proceso Inversionista</field>
		<field name="code_prefix_start">150</field>
		<field name="code_prefix_end">152</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Estas cuentas registran los importes de los pagos efectuados a los ejecutores de las inversiones (entidades constructoras, de proyectos, nuevas formas de gestión autorizadas o suministradores de equipos y de materiales) previos a la recepción de los equipos y materiales o a la ejecución de los trabajos, de acuerdo con los contratos suscritos. Se debitan al realizarse los pagos anticipados y se acreditan al recibirse los equipos, materiales y las Certificaciones de Avance de Obras justificativas de la ejecución de las inversiones materiales.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por proveedores.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_153_153" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Materiales Anticipados del Proceso Inversionista</field>
		<field name="code_prefix_start">153</field>
		<field name="code_prefix_end">153</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Estas cuentas registran los importes de los materiales entregados a los ejecutores de las inversiones (entidades constructoras, de proyectos, nuevas formas de gestión autorizadas o suministradores de equipos y de materiales) operación que tiene que estar respaldada en los contratos de ejecución de obra. Se debitan al realizarse los pagos anticipados y se acreditan al recibirse los equipos, materiales y las Certificaciones de Avance de Obras justificativas de la ejecución de las inversiones materiales</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_161_163" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Anticipos a Justificar</field>
		<field name="code_prefix_start">161</field>
		<field name="code_prefix_end">163</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registra el importe de los anticipos entregados a los trabajadores con el objetivo de financiar gastos administrativos u operacionales, incurridos en la comisión de servicios. Se debitan por los anticipos concedidos pagados por el importe de las tarjetas prepagadas para combustible, en el momento en que se entreguen a las personas autorizadas para su uso y se acreditan por la liquidación de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_164_166" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Adeudos del Presupuesto del Estado</field>
		<field name="code_prefix_start">164</field>
		<field name="code_prefix_end">166</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representan los importes pendientes de recibir del Presupuesto del Estado, de acuerdo con las regulaciones financieras vigentes. Comprenden, al final del período contable, los importes pendientes de recibir por los pagos en exceso al Presupuesto del Estado por concepto de impuestos, contribuciones y de pagos por concepto de seguridad social a corto plazo, pendientes de reintegrar.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio correspondiéndose con la sección del Clasificador de Recursos Financieros</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_167_170" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Adeudos del Órgano u Organismo</field>
		<field name="code_prefix_start">167</field>
		<field name="code_prefix_end">170</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representan los importes pendientes de recibir directamente del órgano,organismo, unión o grupo empresarial al que se subordina la entidad, de acuerdocon las regulaciones financieras vigentes.Se debitan por los importes pendientes de recibir de los órganos, organismos ouniones y se acreditan por los importes recibidos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_173_180" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Ingresos Acumulados por Cobrar</field>
		<field name="code_prefix_start">173</field>
		<field name="code_prefix_end">180</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprenden, al cierre del período contable, los ingresos que se encuentrandevengados y en proceso de cobro e incluyen entre otros: Intereses, rentas, almacenaje, comisiones, etc.También incluyen los servicios que han sido prestados y se encuentran pendientes de facturación.Se debitan por los ingresos devengados pendientes de cobro al cierre del período contable y se acreditan por el cobro de estos.En empresas que prestan servicios de transporte aéreo incluye ventas de boletos y guías aéreas vendidas, procesadas por el nivel central y las estimaciones de los reportes de ventas que han sido procesados por las unidades y no por el nivel central en el mismo mes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_181_181" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Dividendos y Participaciones por Cobrar</field>
		<field name="code_prefix_start">181</field>
		<field name="code_prefix_end">181</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprenden, al cierre de cada período contable, los ingresos que se encuentran devengados y en proceso de cobro por concepto de dividendos o beneficios por ser partes en contrato de asociación económica internacional. Debe analizarse por asociaciones económicas.Cuando se trate de dividendos de inversiones financieras representadas por acciones, el ingreso debe reconocerse cuando sea declarado por la entidad emisora de las acciones. Se debitan por los ingresos devengados pendientes de cobro al cierre del período contable y se acreditan por el cobro de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_182_182" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Ingresos Acumulados por Cobrar - Reaseguros Aceptados</field>
		<field name="code_prefix_start">182</field>
		<field name="code_prefix_end">182</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprenden, al cierre del año, los ingresos que se encuentran devengados y en proceso de cobro por concepto de reaseguros aceptados. Debe analizarse por entidades deudoras.Se debitan por los dividendos declarados pendientes de cobro al cierre del período contable y se acreditan por el cobro de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_183_183" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Materias Primas y Materiales</field>
		<field name="code_prefix_start">183</field>
		<field name="code_prefix_end">183</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representan las existencias de las materias primas y materiales que la entidad necesita para asegurar los niveles de actividad. Incluye entre otros, materiales de oficina, artículos de limpieza y aseo, artículos de ferretería y eléctricos, libros y revistas que no constituyen fondos bibliotecarios, y artículos semielaborados que requieren procesos complementarios para su elaboración.Se debitan por la adquisición de las materias primas y materiales, por sobrantes detectados, por devoluciones al almacén procedentes del proceso de producción o por materiales extraídos para el consumo no productivo, por revalorizaciones acorde a las legislaciones vigentes y se acreditan por las salidas de estos para ser consumidos en la producción que se elabora o en la prestación de un servicio, así como a satisfacer necesidades administrativas y de servicios, por ventas y bajas por pérdidas, mermas, roturas o faltantes, por revalorizaciones efectuadas acorde a la legislación vigente, por devoluciones a los proveedores. El importe de los valores de los recursos materiales que al final del mes habiéndose pagado se encuentran en tránsito, también se registran en esta cuenta.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_184_184" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Combustibles y Lubricantes</field>
		<field name="code_prefix_start">184</field>
		<field name="code_prefix_end">184</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Son las existencias de combustibles, aceites y lubricantes destinados a la generación de energía (eléctrica, automotor, vapor, etc.), recibidos de los proveedores y los desechos y desperdicios obtenidos en el proceso de producción que se utilizan como combustible que se encuentran almacenados.Se debitan por el importe de las existencias recibidas de los proveedores y otras fuentes excepto los producidos para insumo, por revaloraciones efectuadas acorde a la legislación vigente, por sobrantes detectados. Se acreditan por el valor de la salida del combustible y lubricantes, por rebajas por concepto de deterioro, por revaloraciones efectuadas acorde a las legislaciones vigentes por las bajas por mermas y faltantes y por devoluciones a los proveedores.El importe de los valores de los combustibles, lubricantes y aceites que al final del mes habiéndose pagado se encuentran en tránsito, también se registran en esta cuenta.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_185_185" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Partes y Piezas de Repuesto</field>
		<field name="code_prefix_start">185</field>
		<field name="code_prefix_end">185</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Son las existencias de las partes y piezas de repuesto adquiridas, recuperadas u obtenidas a partir del desmantelamiento de los activos fijos dados de baja por la entidad; de los sobrantes de las inversiones; del desarme de activos fijos adquiridos para desmantelamiento o de la fabricación por la entidad con destino al insumo o a su comercialización. Se debitan por los importes que representa las partes y piezas de repuesto que se han recibido: Por las partes y piezas recuperadas, por revalorizaciones de acuerdo a la legislación vigente. Se acreditan por la salida de las partes y piezas destinadas a las reparaciones capitales o al mantenimiento de los Activos Fijos Tangibles de la propia entidad, por revalorizaciones efectuadas según la legislación vigente, por ventas. El importe de los valores de las partes y piezas que al final del mes habiéndose pagado se encuentran en tránsito, también se registran en esta cuenta.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_186_186" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Envases y Embalajes</field>
		<field name="code_prefix_start">186</field>
		<field name="code_prefix_end">186</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Son las existencias de los envases y embalajes destinados a contener los productos elaborados o a facilitar su entrega. Por sus características pueden ser reutilizables con el mismo objetivo. Se incluyen los envases y embalajes que se encuentran en poder de los clientes y que deben ser devueltos de acuerdo a los contratos establecidos.Se debitan por los importes que representan los envases y embalajes que se han recibido, por sobrantes detectados, por revalorizaciones de acuerdo a la legislación vigente. Se acreditan cuando causen baja por la no devolución de los mismos o por deterioro o rotura, por ventas y por revalorizaciones efectuadas según la legislación vigente. El importe de los valores de los envases y embalajes que al final del mes habiéndose pagado se encuentran en tránsito, también se registran en esta cuenta</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_187_187" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Útiles, Herramientas y Otros</field>
		<field name="code_prefix_start">187</field>
		<field name="code_prefix_end">187</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Son las existencias de aquellos utensilios, generalmente movibles y manuales, que se utilizan para realizar las actividades de la entidad, comprende entre otros, herramientas de talleres, de uso agrícola, artes e implementos de pesca; utensilios de cocina; locería; cubiertos; material fílmico; artículos de protección personal; moldes; matrices; plantillas; estampas; troqueles, instrumentos médicos y otros no considerados como activos fijos, a los que se le aplicará algunos de los métodos de desgaste. Se debitan por los importes de útiles y herramientas adquiridos y los producidos por la propia entidad, por revalorizaciones efectuadas según la legislación vigente, por sobrante detectado. Se acreditan dependiendo del método de desgaste utilizado al ponerse en uso o cuando causen baja por faltantes o roturas, por revalorizaciones efectuadas según la legislación vigentes, por ventas, por devoluciones a los proveedores. El importe de los valores de los útiles y herramientas que al final del mes habiéndose pagado se encuentran en tránsito, también se registran en esta cuenta.Se analiza de manera diferenciada las que están en Almacén de las que se encuentran en uso.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_188_188" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Producción Terminada</field>
		<field name="code_prefix_start">188</field>
		<field name="code_prefix_end">188</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Son las existencias de los artículos, productos o mercancías producidas por la propia entidad, que se entregaron en el almacén de productos terminados, que están listas para pasar a la circulación mercantil.Se debitan por los importes de la producción terminada, que se almacenan, por las partes y piezas de repuesto elaborados con medios propios que después de terminado el proceso de restauración o reparación no se hayan utilizado, por los sobrantes, por transferencias de otras dependencias. Se acreditan por los costos de las producciones vendidas, por traslados internos, por baja por faltantes, mermas o roturas; en caso de entidades constructoras o de proyecto se registra el costo real de la producción certificada hasta tanto se efectúe la facturación correspondiente.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_189_189" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Mercancías para la Venta</field>
		<field name="code_prefix_start">189</field>
		<field name="code_prefix_end">189</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe de las mercancías destinadas a ser vendidas que se han recibido de los proveedores, háyanse pagado o no. Pueden estar valoradas a precio de adquisición o de venta. Se debitan por las mercancías destinadas a ser vendidas, por sobrantes detectados y por los montos que representan los recargos comerciales. Se acreditan por las mercancías vendidas a los clientes, bajas por faltantes, mermas o roturas, por disminuciones de precios, en caso de que se controle a precio de ventas.Cuando el control de las existencias de las mercancías se realiza al precio de venta se debe utilizar la cuenta Descuentos Comerciales e Impuestos.El importe de los valores de las mercancías para la venta que al final del mes, habiéndose pagado se encuentren en tránsito, también se registran en esta cuenta.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_190_190" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Medicamentos</field>
		<field name="code_prefix_start">190</field>
		<field name="code_prefix_end">190</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representa las existencias de materiales que se utilizan en la curación y profilaxis humana y veterinaria, así como en las investigaciones en el campo de la Salud Pública. Incluye los medicamentos, materiales de curación, materiales de laboratorios y radiográficos. Se debitan por las entradas de estos materiales para el insumo, por los sobrantes al ser detectados y se acreditan por las salidas de estos al ser insumidos, por las bajas por faltantes, mermas o roturas. El importe de los valores de los recursos materiales definidos como medicamentos que al final del mes habiéndose pagado se encuentran en tránsito, también se registra en esta cuenta</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_191_191" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Base Material de Estudio</field>
		<field name="code_prefix_start">191</field>
		<field name="code_prefix_end">191</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representa las existencias de los materiales utilizados para impartir la enseñanza en cualesquiera de los niveles educacionales. Incluye entre otros, libros, libretas, cuadernos, folletos, lápices, gomas, bolígrafos, reglas, tizas, mapas, atlas, pizarras, pantallas, borradores, juguetes utilizados en círculos infantiles, jardines de infancias y escuelas especiales. Se debitan por las entradas de estos materiales, por los sobrantes al ser detectados y se acreditan por las salidas de estos al ser insumidos, por las bajas por faltantes o roturas. El importe de los valores de los recursos materiales para la enseñanza que al final del mes, habiéndose pagado se encuentren en tránsito, también se registran en esta cuenta.Se analiza de manera diferenciada las que están en Almacén de las que se encuentran en uso. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_192_192" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Vestuario y Lencería</field>
		<field name="code_prefix_start">192</field>
		<field name="code_prefix_end">192</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representan las existencias de vestuario, calzado y lencería.Se debitan por las entradas de estos materiales para el insumo, por los sobrantes al ser detectados y se acreditan por las salidas de estos al ser insumidos, por las bajas por faltantes, mermas o roturas. El importe de los valores de los recursos materiales denominados vestuario y lencería que al final del mes, habiéndose pagado se encuentren en tránsito, también se registran en esta cuenta</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_193_193" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Alimentos</field>
		<field name="code_prefix_start">193</field>
		<field name="code_prefix_end">193</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representa las existencias de alimentos que la entidad necesita para asegurar su actividad, así como para los comedores. Incluye alimento para los animales.Se debitan por las entradas de los productos alimenticios, por los sobrantes al ser detectados y se acreditan por las salidas de estos al ser insumidos, por las bajas por faltantes, mermas o roturas. El importe de los valores de los alimentos que al final del mes habiéndose pagado se encuentran en tránsito, también se registran en esta cuenta.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_194_194" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Inventarios de Mercancías de Importación</field>
		<field name="code_prefix_start">194</field>
		<field name="code_prefix_end">194</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas por las entidades importadoras el importe de las mercancías destinadas a ser vendidas que se hayan recibido de los proveedores, háyase pagado o no.Se debitan por las entradas de mercancías para terceros y se acreditan por las salidas de estas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_195_195" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Inventarios de Mercancías de Exportación</field>
		<field name="code_prefix_start">195</field>
		<field name="code_prefix_end">195</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas por las empresas exportadoras el importe de las mercancías destinadas a la exportación, háyanse pagado o no.Se debitan por las entradas de mercancías para terceros y se acreditan por las salidas de estas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_196_196" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Producción para Insumo o Autoconsumo</field>
		<field name="code_prefix_start">196</field>
		<field name="code_prefix_end">196</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Esta cuenta representa el valor de las existencias de los recursos materiales producidos en la propia entidad y que no se destinan a la comercialización sino al insumo de las producciones fundamentales o a actividades de apoyo cuando se decide registrarlas previamente en cuentas otras cuentas de inventarios. Se debitan por las entradas de estos inventario y se acreditan por las salidas de estos al ser insumidos, por las bajas por faltantes, mermas o roturas u otras.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_205_207" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Otros Inventarios</field>
		<field name="code_prefix_start">205</field>
		<field name="code_prefix_end">207</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representa las existencias de bienes no considerados en las cuentas descritas con anterioridad. Se debitan por las entradas de estos inventarios para el insumo, por los sobrantes al ser detectados y se acreditan por las salidas de estos al ser insumidos, por las bajas por faltantes, mermas o roturas. El importe de los valores de los recursos materiales que al final del mes, habiéndose pagado se encuentren en tránsito, también se registran en estas cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_208_208" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Inventarios Ociosos</field>
		<field name="code_prefix_start">208</field>
		<field name="code_prefix_end">208</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representa la existencia de bienes cuyo bajo o nulo valor de uso o comercial, para la entidad propietaria o depositaria, determina su inmovilización absoluta por ausencia total de demanda. Se debitan por los importe de los bienes que se definan como tal y se acreditan por la venta de los mismos. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_209_209" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Inventarios de Lento Movimiento</field>
		<field name="code_prefix_start">209</field>
		<field name="code_prefix_end">209</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representan los bienes en exceso que por su cantidad o período mínimo de rotación expuestos a la venta, requieren un tiempo prolongado para su consumo o venta, con independencia del valor de uso que posean. Los bienes de consumo e intermedios se definen de lento movimiento cuando las cantidades en existencia superan los ciclos de ventas o reaprovisionamiento establecidos para cada actividad. Para los de consumo, cuando supera los ciento veinte (120) días expuestos a la venta o al consumo y, posean coberturas para más de tres (3) meses.Se debitan por los importe de los bienes que sean definidos como tal y se acreditan por la venta de los mismos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_211_211" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_circulantes"/>
		<field name="name">Créditos Documentarios</field>
		<field name="code_prefix_start">211</field>
		<field name="code_prefix_end">211</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Representa el importe total de las Cartas de Créditos emitidas y comprometidas con bancos a ser utilizadas como medios de pagos que liquidan deudas de carácter comercial, que pueden actuar como mecanismo de financiación del comercio y que aseguran el cobro al incorporar garantías bancarias, las cuales están sujetas a las regulaciones vigentes establecidas por la cámara de comercio internacional, mediante el cual un banco (Banco emisor) obrando por solicitud y conformidad con las instrucciones de un cliente (ordenante) emite su compromiso de pago a favor de un tercero (beneficiario) contra la presentación de documentos conformes a los términos del crédito. Se debitan por el cargo realizado por el Banco, donde se minora la cuenta bancaria de la entidad por el monto de la Carta de Crédito emitida y se acreditan por el valor negociado pagado de los documentos recibidos que amparan mercancías o servicios recibidos, así como por la cancelación del instrumento bancario y por la liberación de los saldos no utilizados y vencidos en el crédito.En el caso en que el Banco emita la Carta de Crédito y no efectúe el cargo por el monto de esta en la cuenta del cliente, hasta el momento del pago de los documentos que evidencian la entrega de mercancía o servicios recibidos, se procederá a registrar el instrumento en Cuentas Memorando o de Orden. Se analiza por Banco, por Carta de Crédito y por beneficiario. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_activo_largo_plazo" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">ACTIVO A LARGO PLAZO</field>
		<field name="code_prefix_start">215</field>
		<field name="code_prefix_end">234</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Se registra en estas cuentas el importe de las ventas de productos y mercancías, el importe de los servicios prestados, incluyendo los asociados a la actividad de seguros, así como el valor de los trabajos ejecutados y de las Certificaciones de Avance de Obras facturados siempre que su fecha de vencimiento exceda al año, debiéndose analizar por clientes; considerando cada documento emitido y cobrado. Se debitan por las Facturas o Certificaciones emitidas y se acreditan al cobrarse estas o por la reclasificación de las cuentas que correspondan, al final de cada ejercicio económico, que se transfieren a Cuentas por Cobrar a Corto Plazo.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por clientes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_215_217" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Efectos por Cobrar a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">215</field>
		<field name="code_prefix_end">217</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan los documentos mercantiles de crédito recibidos y que están pendientes de cobro siempre que su fecha de vencimiento exceda al año, desglosado por clientes.Se debitan por los documentos recibidos y se acreditan, al ser cobrados estos o por la reclasificación de las cuentas que correspondan, al final de cada ejercicio económico, que se transfieren a Efectos por Cobrar a Corto Plazo.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por clientes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>



	<record id="account_group_template_218_220" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Cuentas por Cobrar a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">218</field>
		<field name="code_prefix_end">220</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Se registra en estas cuentas el importe de las ventas de productos y mercancías, el importe de los servicios prestados, incluyendo los asociados a la actividad de seguros, así como el valor de los trabajos ejecutados y de las Certificaciones de Avance de Obras facturados siempre que su fecha de vencimiento exceda al año, debiéndose analizar por clientes; considerando cada documento emitido y cobrado. Se debitan por las Facturas o Certificaciones emitidas y se acreditan al cobrarse estas o por la reclasificación de las cuentas que correspondan, al final de cada ejercicio económico, que se transfieren a Cuentas por Cobrar a Corto Plazo.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por clientes. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_221_224" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Préstamos Concedidos a Cobrar a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">221</field>
		<field name="code_prefix_end">224</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Estas cuentas están constituidas por el importe de los préstamos concedidos por cobrar siempre que su fecha de vencimiento exceda al año. Debe analizarse por clientes; considerando cada documento emitido y cobrado. Se debitan por los documentos que se admitan como respaldo de los préstamos u obligaciones y se acreditan por los cobros o reclasificación de las cuentas que correspondan, al final de cada ejercicio económico, que se transfieren a Préstamos Recibidos y Otras Operaciones Crediticias a Cobrar a Corto Plazo. Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por clientes. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_225_234" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Inversiones a Largo Plazo o Permanentes</field>
		<field name="code_prefix_start">225</field>
		<field name="code_prefix_end">234</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Comprenden las inversiones financieras de recursos para la adquisición de Activos, los cuales no están relacionados con las actividades de la entidad. Estos Activos se adquieren sin la intención de tenerlos disponibles para el pago del Pasivo Circulante o de las operaciones corrientes, sino como fuentes de ingresos futuros.Incluyen entre otras, adquisiciones de acciones de Capital y bonos de otras empresas, propiedades no relacionadas con las operaciones de la entidad, fondos destinados a fines específicos distintos al pago del Pasivo Circulante.Se debitan por los importes de las inversiones financieras efectuadas y se acreditan por la liquidación de estas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_activos_fijos" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">ACTIVOS FIJOS</field>
		<field name="code_prefix_start">240</field>
		<field name="code_prefix_end">292</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_240_251" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>		
		<field name="name">Activos Fijos Tangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">240</field>
		<field name="code_prefix_end">251</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Representan propiedades físicamente tangibles que han de utilizarse por un período largo en las operaciones regulares de la entidad y que normalmente no se destinan a la venta. Estos Activos, con excepción de los terrenos y los animales productivos del ganado mayor, trasladan su valor paulatinamente, durante su vida útil, a la producción de bienes y a la prestación de servicios. En el caso de los animales productivos su valor se traslada de una sola vez, al final de su vida útil productiva.Incluyen entre otros, terrenos (cuando la legislación lo considere), plantaciones permanentes, animales productivos del ganado mayor, animales de trabajo, animales domados y de exposición, edificios y construcciones, maquinarias y equipos, equipos de transporte, muebles, enseres y equipos de oficina, equipos de laboratorio, los yacimientos y desarrollos mineros y los fomentos y desarrollos forestales, entre otros. Se registran por su valor de adquisición y los gastos de transportación y montaje, en los casos de los adquiridos y en los ejecutados con medios propios, se valoran de acuerdo con las disposiciones vigentes.Se debitan por las altas de los Activos Fijos y se acreditan por las bajas o ventas de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>


		<record id="account_group_template_252_252" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Fondos Bibliotecarios</field>
		<field name="code_prefix_start">252</field>
		<field name="code_prefix_end">252</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe de la dotación inicial de los fondos bibliotecarios, así como las adquisiciones para reposiciones o ampliaciones posteriores. Incluye medios que sirven para el trabajo bibliotecario tales como casettes, discos, vistas fijas, películas de video, entre otros. Esta cuenta es de uso para las entidades que tienen actividad de biblioteca y los fondos no deprecian.Se debitan por la adquisición de los fondos bibliotecarios o la apreciación de ellos, por sobrantes detectados al tenerse conocimiento de los mismos. Se acreditan por baja por faltantes, roturas o pérdidas por deterioro en el momento de tenerse conocimiento de los mismos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_253_253" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Medios y Equipos para Alquilar</field>
		<field name="code_prefix_start">253</field>
		<field name="code_prefix_end">253</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprende el valor de las existencias de medios y equipos destinados al alquiler en ferias, congresos y exposiciones. Se debitan por la designación de los medios para estos fines y se acredita por la baja por deterioro o desuso de estos. Debe analizarse por subcuentas para identificar los que se encuentran en alquiler y los disponibles, entre otros.</field>
		    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
		</record>
		<record id="account_group_template_254_254" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Monumentos y Obras de Arte</field>
		<field name="code_prefix_start">254</field>
		<field name="code_prefix_end">254</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el valor de los monumentos, obras de arte que son activos fijos de la entidad.Se registran por su valor de adquisición y los gastos de transportación y montaje, o se valoran de acuerdo con las disposiciones vigentes.Se debitan por las altas de los Activos Fijos y se acreditan por las bajas o ventas de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_255_255" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Activos Fijos Intangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">255</field>
		<field name="code_prefix_end">263</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprenden los bienes no materiales que se poseen por las entidades para llevar a cabo las actividades operativas. Su característica fundamental es que no adoptan forma corpórea y solo son visibles en el instrumento legal que justifica el derecho a su usufructo.Incluyen entre otros, patentes, marcas de fábricas, nombres comerciales, franquicias, propiedad intelectual, arrendamiento financiero con opción de compra, programas computacionales (solo para los productores de software), derechos intelectuales y de superficie (cuando no son pagados por rentas), mejoras en propiedades arrendadas, etc.Se debitan por los pagos efectuados por estos bienes, excepto en los arrendamientos con opción de compra en que se debitan por el importe de la deuda del principal o de este más los intereses y se acreditan por su valor inicial al darse de baja</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_264_264" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Activos Fijos Intangibles en Proceso</field>
		<field name="code_prefix_start">264</field>
		<field name="code_prefix_end">264</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los gastos en que se incurren en estas actividades, bien ejecutados con medios propios o contratados con terceros.Incluyen entre otros, patentes, marcas de fábricas, nombres comerciales, franquicias, propiedad intelectual, arrendamiento financiero con opción de compra, programas computacionales (solo para los productores de software), derechos intelectuales y de superficie (cuando no son pagados por rentas), mejoras en propiedades arrendadas, etc.Se debitan por el costo real mensual de estas inversiones ejecutadas con medios propios o por terceros y se acreditan al obtenerse la titularidad de los Activos Fijos Intangibles creados.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_265_268" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Inversiones en Proceso</field>
		<field name="code_prefix_start">265</field>
		<field name="code_prefix_end">278</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los gastos en que se incurren en estas actividades, bien ejecutados con medios propios o contratados con terceros.Incluyen los equipos que requieren trabajo de montaje y los materiales que se transfieren de las cuentas Equipos por Instalar y Materiales para el Proceso Inversionista.Se debitan por las Certificaciones de Avance de Obras, por el costo real mensual de las inversiones y reparaciones capitales ejecutadas con medios propios y por el valor de adquisición de los equipos instalados y de los materiales de construcción utilizados y al final del año, por la estimación de los gastos de los trabajos ejecutados y que aún no se han facturado y se acreditan al terminarse la inversión y trasladarse a Activos Fijos Tangibles. También se acreditan, al final del año, por la cancelación de los gastos acumulados por fomentos y desarrollos forestales.Se analiza por componentes de la inversión.En la apertura del nuevo ejercicio contable el saldo de la cuenta pasará a la subcuenta Saldo al inicio del año.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_279_279" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Plan de Preparación de Inversiones</field>
		<field name="code_prefix_start">279</field>
		<field name="code_prefix_end">279</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Constituye el conjunto de investigaciones, proyectos y estudios técnicos – económicos y ambientales, encaminados a fundamentar la necesidad y conveniencia de su ejecución con un alto grado de certeza respecto a su viabilidad y eficacia, en las subsiguientes etapas de su desarrollo. Se dividen en estudios y valoración previas al estudio de factibilidad y al estudio de factibilidad técnico – económica. Estos estudios se realizan en dependencia de las características y complejidad de la inversión.En el caso de que el plan de preparación incluya acciones de construcción y montaje la adquisición de equipos, al pasar a la fase de ejecución se incorpora cada gasto a su componente correspondiente.Se debitan por los gastos que se incurren al presentar la factura y se acredita una vez que se aprueba en el plan de ejecución, trasladando su saldo a la cuenta Inversiones en Proceso, subcuenta correspondiente. Se analiza por subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_280-289" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Equipos por Instalar y Materiales para el Proceso Inversionista</field>
		<field name="code_prefix_start">280</field>
		<field name="code_prefix_end">289</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los equipos tecnológicos, energéticos y productivos que requieren montaje e instalación, así como los materiales de construcción y de montaje (incluyendo estructuras), que son destinados a incluirse en las Inversiones Materiales. Incluye también los equipos que no necesitan instalación y que forman parte inicial de un proceso inversionista.Se debitan por su valor al ser adquiridos y se acreditan por la entrega de los equipos para ser instalados o de los materiales utilizados o entregados al contratista, cuando son incluidos en el precio de la obra.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_290_290" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Adquisición de Activos Fijos Tangibles Nuevos</field>
		<field name="code_prefix_start">290</field>
		<field name="code_prefix_end">290</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprende los importes de las compras de los activos que no forman parte de un proceso inversionista integral y no necesitan instalación, así como la compra o adquisición de activos por donaciones.Se debitan por la compra de activos fijos tangibles y se acreditan por el traslado a la cuenta de Activos Fijos Tangibles de manera inmediata.En el período intermedio muestra el saldo de las operaciones realizadas en las subcuentas. Esta cuenta no mostrará saldo al final del período intermedio, ni al final del ejercicio contable. Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.Al final del ejercicio contable se harán ajustes entre las subcuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_291_291" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Compra de Activos Fijos Tangibles de Uso</field>
		<field name="code_prefix_start">291</field>
		<field name="code_prefix_end">291</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprende los importes de las compras de los activos de uso que no necesitan instalación, así como la compra o adquisición de activos de uso por donaciones.Se debitan por la compra de activos fijos tangibles de uso y se acreditan por el traslado a la cuenta de Activos Fijos Tangibles de manera inmediata.En el período intermedio muestra el saldo de las operaciones realizadas en las subcuentas. Esta cuenta no mostrará saldo al final del período intermedio, ni al final del ejercicio contable. Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas. Al final del ejercicio contable se harán ajustes entre las subcuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_292_292" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_fijos"/>
		<field name="name">Compra de Activos Fijos Intangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">292</field>
		<field name="code_prefix_end">292</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_fixed</field>
		<field name="note">Comprende los importes de las compras de los Activos Fijos Intangibles.Se debitan por la compra de activos fijos intangibles y se acreditan por el traslado a la cuenta de Activos Fijos Intangibles de forma inmediata.En el período intermedio muestra el saldo de las operaciones realizadas en las subcuentas. Esta cuenta no mostrará saldo al final del período intermedio, ni al final del ejercicio contable. Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas. Al final del ejercicio contable se harán ajustes entre las subcuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_activos_diferidos" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">ACTIVOS DIFERIDOS</field>
		<field name="code_prefix_start">300</field>
		<field name="code_prefix_end">312</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_300-305" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_diferidos"/>		
		<field name="name">Saldo al Inicio del Año</field>
		<field name="code_prefix_start">300</field>
		<field name="code_prefix_end">305</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan gastos devengados, desembolsos y gastos pagados por adelantado, que deben ser absorbidos en partes alícuotas por los costos o gastos de períodos posteriores. Incluyen entre otros: Seguros, alquileres, licencias de uso de aplicaciones informáticas, suscripciones de periódicos y revistas, trabajos preparatorios para la producción masiva o en serie de nuevos tipos de productos y reparaciones corrientes de las plantas y equipos en períodos no uniformes.El importe de los gastos que se cargan en estas cuentas debe analizarse por los elementos establecidos en los Sistemas de Costo.Se debitan por los gastos en que se incurren y se acreditan por la proporción que se incluye en los gastos o costos de períodos posteriores.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_306_307" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_diferidos"/>
		<field name="name">Saldo al Inicio del Año</field>
		<field name="code_prefix_start">306</field>
		<field name="code_prefix_end">307</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan gastos financieros devengados, desembolsos y gastos pagados por adelantado, que deben ser absorbidos en partes alícuotas en los gastos de períodos posteriores. Incluyen entre otros: Intereses Bancarios, otros gastos que no forman parte del costo de producción, costos de proyectos experimentales no terminados y descontinuados, gastos de organización, descuentos en bonos y gastos de emisión de estos, comisiones y gastos por ventas de acciones de capital, etc.El importe de los gastos que se cargan en esta cuenta debe analizarse por los conceptos que se difieren.Se debitan por los gastos en que se incurren y se acreditan por la proporción que se incluye en los gastos de períodos posteriores.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_310_311" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_diferidos"/>
		<field name="name">Saldo al Inicio del Año</field>
		<field name="code_prefix_start">310</field>
		<field name="code_prefix_end">311</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan desembolsos y gastos pagados por adelantado, que deben ser absorbidos en partes alícuotas por los costos o gastos de períodos posteriores. Incluyen entre otros: El importe del componente Otros de las inversiones que no se transfiere al valor del Activo Fijo Tangible según legislación financiera vigente.El importe de los gastos que se cargan en estas cuentas no se analiza por los elementos de Costo.Se debitan por los gastos en que se incurren y se acreditan por la proporción que se incluye en los gastos financieros de períodos posteriores.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuenta</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_312_312" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_activos_diferidos"/>
		<field name="name">Saldo al Inicio del Año</field>
		<field name="code_prefix_start">312</field>
		<field name="code_prefix_end">312</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan gastos financieros devengados, desembolsos y gastos pagados por adelantado, que deben ser absorbidos en partes alícuotas en los gastos de períodos posteriores. Incluyen entre otros: Los gastos diferidos por conceptos de Pérdidas y Faltantes.El traspaso de gastos diferidos es a la cuenta de Gastos por Pérdidas y Faltantes. Se debitan por los gastos en que se incurren y se acreditan por la proporción que se incluye en los gastos de períodos posteriores.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

    <record id="account_group_template_otros_activos" model="account.group.template">
        <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
        <field name="name">OTROS ACTIVOS</field>
        <field name="code_prefix_start">330</field>
        <field name="code_prefix_end">364</field>
        <field eval="0" name="reconcile"/>
        <field name="account_type">asset_non_current</field>	
        <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
    </record>

    <record id="account_group_template_330_331" model="account.group.template">
	 	<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>		
         <field name="name">Pérdidas en Investigación</field>
		<field name="code_prefix_start">330</field>
		<field name="code_prefix_end">331</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan, de forma transitoria, el importe de las pérdidas por deterioro de los recursos o situaciones excepcionales que se originan o los que se detectan al efectuarse inventarios o durante cualquier otra comprobación. Incluye: Pérdidas en cosechas, por deterioros, por rebajas de precios minoristas, Cuentas por Cobrar, Pérdidas por Desastres, etc. Se debitan por las pérdidas en el momento de tenerse conocimiento de los mismos y se acreditan después de efectuar las investigaciones y recibirse las aprobaciones que correspondan.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
	

	<record id="account_group_template_332_333" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Faltantes de Bienes en Investigación</field>
		<field name="code_prefix_start">332</field>
		<field name="code_prefix_end">333</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan, de forma transitoria, el importe de los faltantes, que se originan o los que se detectan al efectuarse inventarios o durante cualquier otra comprobación.Incluyen entre otros: Faltantes de Activos Fijos Tangibles por el importe de su valor no depreciado, Inventarios, Medios Monetarios y Activos Fijos en Ejecución, (Equipos por Instalar y Materiales para el Proceso Inversionista), entre otros.Se debitan por los faltantes en el momento de tenerse conocimiento de los mismos y se acreditan después de efectuar las investigaciones y recibirse las aprobaciones que correspondan.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_334_341" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Cuentas por Cobrar Diversas - Operaciones Corrientes</field>
		<field name="code_prefix_start">334</field>
		<field name="code_prefix_end">341</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan los importes pendientes de cobro por conceptos no relacionados con las actividades fundamentales de operaciones corrientes de la entidad. Debe analizarse por deudores.Comprenden entre otros, ventas de Activos Fijos Tangibles y de Inventarios, indemnizaciones aceptadas por incumplimientos de contratos, sanciones a trabajadores, préstamos a estudiantes, adeudos de los trabajadores por distintos conceptos, reclamaciones a suministradores, operaciones de consignación de mercancías, etc.Se debitan por las ventas o adeudos y se acreditan por el importe de los cobros efectuados.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_342_342" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Cuentas por Cobrar - Compra de Monedas</field>
		<field name="code_prefix_start">342</field>
		<field name="code_prefix_end">342</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe pendiente de cobro de las operaciones relacionadas con la compra-venta de monedas.Se debita por los importes pendientes de cobrar por concepto de contravalor y se acredita al recibir el recurso financiero que representan dichos importes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_343_345" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Cuentas por Cobrar del Proceso Inversionista</field>
		<field name="code_prefix_start">343</field>
		<field name="code_prefix_end">345</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los importes pendientes de cobro por operaciones asociadas al proceso inversionista. Debe analizarse por deudores.Comprenden entre otras, reclamaciones a contratistas y suministradores de equipos que requieren instalación y de materiales para inversiones, materiales adquiridos y equipos y materiales entregados a los contratistas para ser posteriormente deducidos del precio de las obras.Se debitan por las reclamaciones o entregas de equipos y materiales y se acreditan al deducirse estas del precio de las obras o al efectuarse el cobro de las primeras.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_346_346" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Efectos por Cobrar en Litigio</field>
		<field name="code_prefix_start">346</field>
		<field name="code_prefix_end">346</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan los importes de los efectos por cobrar que se encuentran en fase de reclamación o litigio entre entidades sin que medie trámite ante tribunales judiciales. Debe analizarse por clientes. Se debitan por el inicio del proceso de reclamación del adeudo y se acredita por el importe de los cobros efectuados, su reclasificación o su cancelación.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_347_347" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Cuentas por Cobrar en Litigio</field>
		<field name="code_prefix_start">347</field>
		<field name="code_prefix_end">347</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan los importes de la cuentas por cobrar que se encuentran en fase de reclamación o litigio entre entidades sin que medie trámite ante tribunales judiciales. Debe analizarse por clientes. Se debitan por el inicio del proceso de reclamación del adeudo y se acreditan por el importe de los cobros efectuados, su reclasificación o su cancelación.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_348" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Efectos por Cobrar Protestados</field>
		<field name="code_prefix_start">348</field>
		<field name="code_prefix_end">348</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan los importes de los efectos por cobrar que se encuentran en fase de proceso judicial. Debe analizarse por clientes. Se debitan por el inicio del proceso legal de reclamación del adeudo y se acreditan por el importe de los cobros efectuados o su cancelación.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_349_349" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Cuentas por Cobrar en Proceso Judicial</field>
		<field name="code_prefix_start">349</field>
		<field name="code_prefix_end">349</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representan los importes de la cuentas por cobrar que se encuentran en fase de proceso judicial. Se debitan por el inicio del proceso legal de reclamación del adeudo y se acreditan por el importe de los cobros efectuados o su cancelación.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas y por clientes. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_354_355" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Depósitos y Fianzas</field>
		<field name="code_prefix_start">354</field>
		<field name="code_prefix_end">355</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran los importes depositados por concepto de garantías o de fianzas legales, hasta la elaboración de los procesos judiciales. Se deberá analizar por deudores.Se debitan al efectuarse el depósito de los importes y se acreditan al aplicarse por el receptor a cobros de servicios o daños, de acuerdo con los contratos suscritos o realizarse el reintegro de los importes depositados en entidades judiciales.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_363_363" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Bonos Redimidos</field>
		<field name="code_prefix_start">363</field>
		<field name="code_prefix_end">363</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran los importes depositados por concepto de garantías o de fianzas legales, hasta la elaboración de los procesos judiciales. Se deberá analizar por deudores.Se debitan al efectuarse el depósito de los importes y se acreditan al aplicarse por el receptor a cobros de servicios o daños, de acuerdo con los contratos suscritos o realizarse el reintegro de los importes depositados en entidades judiciales</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_364_364" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_activos"/>
		<field name="name">Fondo de Amortización de Bonos - Efectivo y Valores</field>
		<field name="code_prefix_start">364</field>
		<field name="code_prefix_end">364</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Se incluye en esta cuenta el importe correspondiente al fondo de amortización de bonos, bien sea en efectivo o en valores negociables.Se debitan por la creación del fondo y se acreditan por la venta de los valores del fondo o por su cancelación.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
    
    <record id="account_group_template_reguladoras_de_activos" model="account.group.template">
        <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
        <field name="name">CUENTAS REGULADORAS DE ACTIVOS</field>
        <field name="code_prefix_start">365</field>
        <field name="code_prefix_end">399</field>
        <field eval="0" name="reconcile"/>
        <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
    </record>
	<record id="account_group_template_365_365" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>		
		<field name="name">Efectos por Cobrar Descontados</field>
		<field name="code_prefix_start">365</field>
		<field name="code_prefix_end">365</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los importes correspondientes a los efectos por cobrar que han sido negociados antes de su vencimiento, hasta la notificación de su liquidación por el deudor o su cargo por el Banco.Se acreditan por los valores de los efectos que han sido negociados y se debitan por la comunicación de que los documentos descontados fueron pagados por los girados o cargados en cuenta por el Banco</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	
		<record id="account_group_template_366_366" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Desgaste de Base Material de Estudio</field>
		<field name="code_prefix_start">366</field>
		<field name="code_prefix_end">366</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Esta cuenta es de carácter opcional, debiendo ser utilizada solo si se decide por la entidad utilizar cualesquiera de los métodos reconocidos. Se recomienda utilizar el método de desgaste sistemático por tasa. Cuando la entidad opte por aplicar métodos de amortización a la base material de estudio o de incluir en los costos o gastos sus valores parcialmente al ponerlos en uso y al darles de baja, estos bienes se expondrán en los Estados Financieros por el valor no cargado a gastos o costos.Se acredita por el importe del desgaste que se carga en el período y se debita por el valor no amortizado o al darle baja a los bienes. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_367_367" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Desgaste de Vestuario y Lencería</field>
		<field name="code_prefix_start">367</field>
		<field name="code_prefix_end">367</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Esta cuenta es de carácter opcional, debiendo ser utilizada solo si se decide por la entidad utilizar cualesquiera de los métodos reconocidos. Se recomienda utilizar el método de desgaste sistemático por tasa.Cuando la entidad opte por aplicar métodos de amortización a los vestuarios y lencería o de incluir en los costos o gastos sus valores parcialmente al ponerlos en uso y al darles de baja, estos bienes se expondrán en los Estados Financieros por el valor no cargado a gastos o costos.Se acredita por el importe del desgaste que se carga en el período y se debita por el valor no amortizado o al darle de baja a los bienes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_369_369" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Provisión para Cuentas Incobrables</field>
		<field name="code_prefix_start">369</field>
		<field name="code_prefix_end">369</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representa los recursos monetarios reservados para cubrir las cuentas por cobrar que se cancelen por considerarse incobrables, constituyendo una provisión para financiar las pérdidas ocasionadas por la falta de liquidación de sus adeudos por algunos clientes, que se crea de acuerdo con las regulaciones financieras vigentes. Es preciso el ajuste de esta provisión al final del ejercicio económico, en base a la estimación de la necesidad de la misma para cubrir pérdidas por ser incobrable en el período siguiente.Se acreditan por el estimado de gastos de las cuentas incobrables a cancelar en el período y se debitan por la cancelación de las cuentas por cobrar declaradas incobrables. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_370_372" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Descuento Comercial e Impuesto</field>
		<field name="code_prefix_start">370</field>
		<field name="code_prefix_end">372</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Comprenden los importes del descuento comercial que corresponde a la entidad comercializadora, así como a los niveles a los cuales se les venden las mercancías, cuando estas se controlan a precio de venta a la población.Incluyen, además, el Impuesto de Circulación que grava dichas mercancías, cuando este no corresponde ser liquidado por el productor.Se acreditan por los importes que correspondan al adquirir las mercancías y se debitan por la proporción que corresponda minorar de los costos por las ventas efectuadas y por las mermas y deterioros, así como por los faltantes o pérdidas detectados.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_373_373" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Desgaste de Útiles y Herramientas</field>
		<field name="code_prefix_start">373</field>
		<field name="code_prefix_end">373</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Esta cuenta es de carácter opcional, debiendo ser utilizada solo si se decide por la entidad utilizar cualesquiera de los métodos reconocidos. Cuando la entidad opte por aplicar métodos de amortización a los útiles y herramientas o de incluir en los costos o gastos sus valores parcialmente al ponerlos en uso y al darles de baja, estos bienes se expondrán en los Estados Financieros por el valor no cargado a gastos o costos.Se acredita por el importe del desgaste que se carga en el período y se debita por el valor no amortizado o al darle de baja a los bienes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_374_374" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Otras Provisiones Reguladoras de Activos</field>
		<field name="code_prefix_start">374</field>
		<field name="code_prefix_end">374</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Representa los recursos monetarios reservados para cubrir pérdidas por el manejo de los inventarios, como es el caso de los inventarios ociosos y de lento movimiento. Se crean de acuerdo con las regulaciones financieras vigentes. Se acreditan al momento de su creación y se debitan por el uso o cancelación de la provisión.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_375_388" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Depreciación de Activos Fijos Tangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">375</field>
		<field name="code_prefix_end">388</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense_depreciation</field>
		<field name="note">Estas cuentas se corresponden con la pérdida del valor que sufren los Activos Fijos Tangibles y que se registra en ellas (excepto los terrenos y animales productivos), debido al desgaste ocasionado por el uso normal o extraordinario durante los períodos que presten servicios o participen en la producción o a su obsolescencia tecnológica.Se acreditan por el importe de la depreciación para reposición correspondientes al período y se debitan por la depreciación acumulada en el momento de la baja de los Activos Fijos Tangibles o por las modificaciones de las tasas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_389_389" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Desgaste de Medios y Equipos para Alquilar</field>
		<field name="code_prefix_start">389</field>
		<field name="code_prefix_end">389</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_non_current</field>
		<field name="note">Esta cuenta es de carácter opcional, debiendo ser utilizada solo si se decide por la entidad utilizar cualesquiera de los métodos reconocidos. Se recomienda utilizar el método de desgaste sistemático por tasa.Cuando la entidad opte por aplicar métodos de amortización a los medios y equipos para alquilar o de incluir en los costos o gastos sus valores parcialmente al ponerlos en uso y al darles de baja, estos bienes se expondrán en los Estados Financieros por el valor no cargado a gastos o costos.Se acredita por el importe del desgaste que se carga en el período y se debita por el valor no amortizado o al darle de baja a los bienes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_390_399" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_reguladoras_de_activos"/>
		<field name="name">Amortización de Activos Fijos Intangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">390</field>
		<field name="code_prefix_end">399</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense_depreciation</field>
		<field name="note">Se registra en estas cuentas la pérdida de valor que sufren ciertos Activos Fijos Intangibles, por el vencimiento del tiempo establecido como término de su usufructo.Se acreditan por el cargo sistemático de la proporción de su valor a costos o gastos del período y se debitan por la baja de los Activos Fijos Intangibles</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_pasivos_circulantes" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">PASIVOS CIRCULANTES</field>
		<field name="code_prefix_start">400</field>
		<field name="code_prefix_end">501</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
		<record id="account_group_sobregirobancario0" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Sobregiro Bancario</field>
		<field name="code_prefix_start">400</field>
		<field name="code_prefix_end">400</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Representa el saldo acreedor, según libros, de las cuentas bancarias, siempre y cuando exista contrato de sobregiro entre la entidad y el Banco, en los cuales este último se compromete a entregar hasta un monto por encima de la disponibilidad que posee la entidad para pagar sus compromisos. Copia de estos acuerdos deben estar en posesión de la entidad. Se acreditan al final del período contable por el efectivo sobregirado por encima de la disponibilidad hasta el monto autorizado por el Banco y se debitan por la reversión de la operación al inicio del período siguiente. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_401_404" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Efectos por Pagar a Corto Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">401</field>
		<field name="code_prefix_end">404</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_payable</field>
		<field name="note">Constituyen obligaciones formales respaldadas por documentos de crédito con carácter legal, emitidos por los compradores dentro de los términos vigentes, que no les permitan perder su respaldo legal, desglosado por suministradores, tipos de monedas y edades. Comprenden, entre otros, las letras de cambio y los pagarés recibidos y aceptados de suministradores.Se acreditan por los documentos aceptados y se debitan por los pagos de los documentos señalados.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_405_415" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Cuentas por Pagar a Corto Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">405</field>
		<field name="code_prefix_end">415</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_payable</field>
		<field name="note">Representan los importes pendientes de pago a proveedores por operaciones corrientes, por la recepción o aceptación de las mercancías, materiales, servicios recibidos, incluyendo los asociados a la actividad de seguros, etc., debiéndose analizar por subcuentas obligatorias por proveedores y por cada documento recibido o elaborado y pagado.Se acreditan por las obligaciones contraídas al efectuar las compras de productos o la recepción de los servicios y se debitan por el importe de los pagos efectuados.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_416_416" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Cobros por Cuenta de Terceros</field>
		<field name="code_prefix_start">416</field>
		<field name="code_prefix_end">416</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_payable</field>
		<field name="note">Representa los créditos por los cobros realizados por cuenta de terceros por servicios o ventas de productos efectuados por estos y se debitan los pagos a las entidades por cuenta de las cuales se realizaron los cobros, debiéndose analizar estos por proveedores y por cada documento recibido o elaborado y pagado.En empresas que prestan servicios de transporte aéreo refleja también el cobro de las guías aéreas que se pagan en el destino. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_417_417" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Dividendos y Participaciones por Pagar</field>
		<field name="code_prefix_start">417</field>
		<field name="code_prefix_end">417</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_payable</field>
		<field name="note">Comprenden, al cierre de cada período contable, los importes que se encuentran en proceso de pago por concepto de dividendos declarados de inversiones financieras representadas por acciones o beneficios por ser partes en contrato de asociación económica internacional. Comprende las utilidades que la Asamblea General de Cooperativistas decide distribuir a estos y se encuentren pendiente de cobro, a posteriori del cierre del período contable.Se acreditan por la declaración de los dividendos pendientes de pago, por las Utilidades a distribuir a cooperativistas y se debitan por el pago de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_418_420" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Cuentas en Participación</field>
		<field name="code_prefix_start">418</field>
		<field name="code_prefix_end">420</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprenden el importe de los contratos de asociación económica internacional desde su inicio hasta su liquidación. Debe analizarse por contrato o asociación.Se acreditan por el aporte de los socios, por el ingreso recibido por concepto de ventas asociadas al contrato y por los beneficios obtenidos de las operaciones de la asociación pendientes de cobro y se debitan por los gastos en que incurren en el contrato, el pago de impuestos y contribuciones, la liquidación del contrato, la devolución de los aportes y el cobro de los beneficios en cada período o al liquidarse el contrato.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_421_424" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Cuentas por Pagar - Activos Fijos Tangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">421</field>
		<field name="code_prefix_end">424</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_payable</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran las obligaciones contraídas con los suministradores de Activos Fijos Tangibles, debiéndose analizar por proveedores y estos por cada documento recibido o elaborado y pagado.Se acreditan por los documentos recibidos o elaborados y se debitan por los pagos efectuados.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_425_429" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Cuentas por Pagar del Proceso Inversionista</field>
		<field name="code_prefix_start">425</field>
		<field name="code_prefix_end">429</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_payable</field>
		<field name="note">Incluyen las obligaciones reconocidas a pagar a las entidades o a las nuevas formas de gestión autorizadas con las que se contratan las inversiones materiales, independientemente de que su pago se efectúe previa o posteriormente a la recepción de las construcciones, trabajos de instalación y montaje, equipos, materiales, proyectos y otros gastos. Debe analizarse por subcuentas obligatorias, por clientes, considerando cada documento emitido y pagado.También comprenden al final de cada año, los importes pendientes de reintegrar por inversiones ejecutadas con medios propios y los estimados de obligaciones cuyos documentos no han sido recibidos de los constructores o suministradores.Se acreditan por las obligaciones contraídas con las entidades ejecutoras de las inversiones materiales y suministradoras de los equipos y materiales y por los importes pendientes de reintegrar por inversiones ejecutadas con medios propios (solo cuando estas son financiadas con recursos del Presupuesto del Estado) y se debitan por los pagos efectuados y por los reintegros realizados al inicio del año por las inversiones materiales ejecutadas con medios propios el año anterior, si procede</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_430_433" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Cobros Anticipados</field>
		<field name="code_prefix_start">430</field>
		<field name="code_prefix_end">433</field>
		<field eval="1" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Estas cuentas se utilizan para registrar el efectivo recibido de clientes sin que haya mediado la contraprestación del servicio o la entrega del producto o de la mercancía. Debe analizarse por clientes, considerando cada documento emitido y pagado.Asimismo comprenden los cobros planificados efectuados durante el mes, de acuerdo con lo pactado en los contratos suscritos.Se acreditan por los importes cobrados anticipadamente y se debitan por la aplicación de los cobros anticipados a los servicios, productos o mercancías entregados o por la compensación de las Cuentas por Pagar registradas por estas operaciones.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_434_434" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Materiales Recibidos de Forma Anticipada</field>
		<field name="code_prefix_start">434</field>
		<field name="code_prefix_end">434</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Estas cuentas se utilizan para registrar los recursos materiales recibidos de clientes sin que haya mediado la contraprestación del servicio o la entrega del producto o de la mercancía. Debe analizarse por clientes, considerando cada documento emitido y pagado.Asimismo comprenden los cobros planificados efectuados durante el mes, de acuerdo con lo pactado en los contratos suscritos.Se acreditan por los importes cobrados anticipadamente y se debitan por la aplicación de los cobros anticipados a los servicios, productos o mercancías entregados o por la compensación de las Cuentas por Pagar registradas por estas operaciones</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_435_439" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Depósitos Recibidos</field>
		<field name="code_prefix_start">435</field>
		<field name="code_prefix_end">439</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Representan los importes recibidos por concepto de garantía y aquellos destinados a efectuar pagos por cuenta del depositante. No comprenden los cobros recibidos de los clientes por la entrega futura de servicios, productos o mercancías, en virtud de contratos suscritos al efecto. Se acreditan por los importes recibidos en depósito y se debitan por el reintegro de estos o su aplicación a daños de bienes de la entidad. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_440_449" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Obligaciones con el Presupuesto del Estado</field>
		<field name="code_prefix_start">440</field>
		<field name="code_prefix_end">449</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Representan los importes pendientes de aportar directamente al Presupuesto del Estado, de acuerdo con las regulaciones financieras vigentes.Comprenden, entre otros, obligaciones por impuestos, tasas y contribuciones.Se analiza por subcuentas de uso obligatorio correspondiéndose con la sección del Clasificador de Recursos Financieros.Se acreditan por los importes pendientes de aportar al Presupuesto del Estado y se debitan por el pago de las obligaciones contraídas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_450_453" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Obligaciones con el Órgano u Organismo</field>
		<field name="code_prefix_start">450</field>
		<field name="code_prefix_end">453</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Representan los importes pendientes de transferir directamente a los órganos, organismos o uniones, a los que se subordina la entidad, de acuerdo a las regulaciones financieras vigentes.Comprenden al final del período contable, los importes pendientes de transferir por concepto de utilidades por las unidades, en los casos en que se liquiden las utilidades centralizadamente.Se acreditan por los importes pendientes de transferir y se debitan por las transferencias efectuadas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_455_459" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Nóminas por Pagar</field>
		<field name="code_prefix_start">455</field>
		<field name="code_prefix_end">459</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Comprenden los importes que se acumulan a pagar a los trabajadores por los diferentes conceptos de salarios, vacaciones y estipendios autorizados a pagar, por los subsidios de seguridad social a corto plazo, en los casos de los que están acogidos a los beneficios de la misma, y por los salarios no reclamados.Se acreditan por las acumulaciones de las nóminas a pagar y se debitan por el pago de estas y por los salarios no reclamados. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_460_469" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Retenciones por Pagar</field>
		<field name="code_prefix_start">460</field>
		<field name="code_prefix_end">469</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los importes de las retenciones efectuadas a partir de los salarios a los trabajadores, en virtud de las disposiciones legales establecidas.Comprenden entre otras: Pensiones alimenticias, pagos por la vivienda, créditos personales otorgados por el Banco, embargos judiciales. Se acreditan por las retenciones efectuadas y se debitan por el pago a las entidades o beneficiarios de las mismas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_470_479" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Préstamos Recibidos y Otras Operaciones Crediticias por pagar</field>
		<field name="code_prefix_start">470</field>
		<field name="code_prefix_end">479</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los préstamos obtenidos, que recibe la entidad. Incluye las obligaciones contraídas por pignoraciones de inventarios o factoraje de cuentas por cobrar, préstamos de la Reserva Estatal y otras operaciones por pagar según la legislación financiera vigente. Debe analizarse por clientes y por contrato.Se acreditan por los préstamos recibidos y se debitan por las liquidaciones totales o parciales de los préstamos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_480_489" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Gastos Acumulados por Pagar</field>
		<field name="code_prefix_start">480</field>
		<field name="code_prefix_end">489</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Comprenden, al final del período los gastos incurridos que se encuentran en proceso de pago e incluyen conceptos tales como: Rentas, intereses, igualas, comisiones de ventas o cobros, fletes, almacenaje, primas de seguros, servicio de energía, teléfono, gas, agua, etc.Se acreditan por la acumulación real o estimada razonablemente de los gastos incurridos en el período, pendientes de pago y se debitan por los pagos y ajustes por gastos acumulados por pagar en exceso efectuados.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_492_492" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Provisión para Vacaciones</field>
		<field name="code_prefix_start">492</field>
		<field name="code_prefix_end">492</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Comprende los importes acumulados sobre los diferentes conceptos de salarios devengados por los trabajadores, para el pago de las vacaciones, de acuerdo con las disposiciones vigentes.Se acreditan por la acumulación de vacaciones y se debitan por los importes pagados al disfrutarse estas por los trabajadores.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_493_499" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Otras Provisiones Operacionales</field>
		<field name="code_prefix_start">493</field>
		<field name="code_prefix_end">499</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Incluyen los importes que se acumulan con destinos específicos, a partir de las fuentes de gastos autorizadas por las disposiciones financieras vigentes. Debe analizarse por tipos de provisiones y monedas.Comprenden entre otros, conceptos tales como: Provisiones técnicas de la actividad del Seguro consideradas a corto plazo, la provisión para innovaciones y racionalizaciones, etc.Se acreditan por los importes reservados y se debitan por los correspondientes a la utilización de estos</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_500_500" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Provisión para Pagos de los Subsidios de Seguridad Social a corto plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">500</field>
		<field name="code_prefix_end">500</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">En esta cuenta se registra la acumulación de los importes destinados a financiar los pagos de los subsidios de la seguridad social a corto plazo que la Ley del Presupuesto anual deja a disposición de las entidades.Se acreditan por los importes reservados y se debitan por los correspondientes al momento de pagar los subsidios de la seguridad social</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_501_501" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_circulantes"/>
		<field name="name">Fondo de Compensación para Desbalances Financieros (uso exclusivo de la OSDE)</field>
		<field name="code_prefix_start">501</field>
		<field name="code_prefix_end">501</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_current</field>
		<field name="note">Esta cuenta representa el aporte de las empresas a la Organización Superior de Dirección Empresarial, para cubrir desbalances financieros.Se acreditan al recibir el aporte de las empresas y se debitan por la asignación de recursos a empresas para cubrir desbalances financieros cuando no existe obligación de devolución. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

    <record id="account_group_template_pasivo_largo_plazo" model="account.group.template">
        <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
        <field name="name">PASIVOS A LARGO PLAZO</field>
        <field name="code_prefix_start">510</field>
        <field name="code_prefix_end">541</field>
        <field eval="0" name="reconcile"/>
        <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
    </record>

	<record id="account_group_template__510_514" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivo_largo_plazo"/>		<field name="name">Efectos por Pagar a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">510</field>
		<field name="code_prefix_end">514</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los documentos de crédito emitidos por las entidades, comprometiéndose al pago de obligaciones de carácter mercantil, cuyos términos de vencimiento excedan al año. Debe analizarse por acreedores.Se acreditan por las obligaciones contraídas formalizadas por documentos de créditos girados en períodos que excedan un año y se debitan por los pagos efectuados o la emisión de nuevos documentos a pagar, con vencimientos más aplazados, que sustituyen efectos girados anteriormente.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>


		<record id="account_group_template_515_518" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Cuentas por Pagar a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">515</field>
		<field name="code_prefix_end">518</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_payable</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los documentos de crédito emitidos por las entidades, comprometiéndose al pago de obligaciones de carácter mercantil, cuyos términos de vencimiento excedan al año. Debe analizarse por subcuentas de uso obligatorio y por acreedores.Se acreditan por las obligaciones contraídas formalizadas por facturas recibidas a pagar en períodos que excedan un año y se debitan por los pagos efectuados o la emisión de nuevos documentos a pagar, con vencimientos más aplazados</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_520_524" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Préstamos Recibidos por Pagar a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">520</field>
		<field name="code_prefix_end">524</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los préstamos recibidos por las entidades, comprometiéndose al pago de obligaciones de carácter mercantil, cuyos términos de vencimiento excedan al año. Debe analizarse por subcuentas de uso obligatorio y por acreedores.Se acreditan por las partidas a pagar en períodos que excedan un año y se debitan por los pagos efectuados o la emisión de nuevos documentos a pagar, con vencimientos más aplazados.Al cierre del año se reclasifican al corto plazo la parte que corresponda</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_525_532" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Obligaciones a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">525</field>
		<field name="code_prefix_end">532</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Comprenden los compromisos de pagos adquiridos por la entidad con la finalidad de incrementar sus recursos operacionales, capital de trabajo o de saldar otra deuda con vencimiento más reciente, cuando no sea conveniente el incremento de aportaciones de Patrimonio. Debe analizarse por subcuentas de uso obligatorio y por acreedores.Se acreditan por las obligaciones contraídas con vencimiento superior al año, por conceptos tales como: Convenios de pagos por obligaciones con el presupuesto, préstamos adquiridos, provisiones técnicas del seguro a largo plazo, hipotecas suscritas, etc., y se debitan por los pagos o liquidaciones efectuados.Al cierre del año se reclasifican al corto plazo la parte que corresponda.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_533_539" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Otras Provisiones a Largo Plazo</field>
		<field name="code_prefix_start">533</field>
		<field name="code_prefix_end">539</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Comprenden los compromisos de pagos adquiridos por la entidad con la finalidad de incrementar sus recursos a largo plazo, cuando no sea conveniente el incremento de aportaciones de Patrimonio.Se acreditan por la creación de obligaciones contraídas con vencimiento superior al año, por conceptos tales como: Provisiones técnicas o matemáticas del seguro a largo plazo, etc., y se debitan por la liberación de estas obligaciones o por los pagos o liquidaciones efectuados.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_540_540" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Bonos por Pagar</field>
		<field name="code_prefix_start">540</field>
		<field name="code_prefix_end">540</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Comprende el importe de los Bonos por pagar al vencimiento.Se acreditan por la emisión de los Bonos y se debitan por los Bonos liquidados al momento de su vencimiento, o por los Bonos Redimidos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_541_541" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivo_largo_plazo"/>
		<field name="name">Bonos Suscritos</field>
		<field name="code_prefix_start">541</field>
		<field name="code_prefix_end">541</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Comprende el importe de los Bonos cuyos importes no se han liquidado totalmente.Se acreditan al suscribirse la venta de Bonos con pago aplazado y se debitan al entregarse los bonos suscritos totalmente pagados.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_pasivos_diferidos" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">PASIVOS DIFERIDOS</field>
		<field name="code_prefix_start">545</field>
		<field name="code_prefix_end">549</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_545_548" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_diferidos"/>		
        <field name="name">Ingresos Diferidos</field>
		<field name="code_prefix_start">545</field>
		<field name="code_prefix_end">548</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran los ingresos recibidos con anterioridad al cumplimiento total de las transacciones que les dan origen, difiriéndose para determinar correctamente los resultados correspondientes al período actual y al futuro. Incluyen entre otros, conceptos tales como: Cobros adelantados de intereses y de alquileres por arrendamiento de activos fijos, primas por bonos adquiridos, anticipos de dividendos y utilidades diferidas por ventas a plazos, puede considerarse los financiamientos recibidos de las empresas en las OSDE de forma anticipada, así como las subvenciones de gastos corrientes que se reciben de forma anticipada.Se acreditan por los ingresos recibidos anticipadamente y se debitan en las fechas en las que corresponde su ejecución, generalmente contra Ingresos Financieros.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>


		<record id="account_group_template_549_549" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_pasivos_diferidos"/>
		<field name="name">Ingresos Diferidos por Donaciones Recibidas</field>
		<field name="code_prefix_start">549</field>
		<field name="code_prefix_end">549</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">En esta cuenta se registra los ingresos por donaciones recibidas con anterioridad al cumplimiento total de las transacciones que les dan origen, difiriéndose para determinar correctamente los resultados correspondientes al período actual y al futuro. Se acreditan por los ingresos por donaciones recibidos anticipadamente y se debitan en las fechas en las que corresponde su ejecución, generalmente contra Ingresos por Donaciones. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_otros_pasivos" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">OTROS PASIVOS</field>
		<field name="code_prefix_start">555</field>
		<field name="code_prefix_end">575</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
		<record id="account_group_template_555_564" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_pasivos"/>
		<field name="name">Sobrantes en Investigación</field>
		<field name="code_prefix_start">555</field>
		<field name="code_prefix_end">564</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Incluyen durante el período de investigación los sobrantes de Activos Fijos Tangibles, Inventarios, medios monetarios y bienes del proceso inversionista (equipos y materiales), detectados en conteos físicos o en otras comprobaciones. Se acreditan por los sobrantes detectados, al tenerse conocimiento de los mismos y se debitan después de efectuar las investigaciones y recibirse las aprobaciones que correspondan.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_565_568" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_pasivos"/>
		<field name="name">Cuentas por Pagar Diversas</field>
		<field name="code_prefix_start">565</field>
		<field name="code_prefix_end">568</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Comprenden los importes pendientes de pago por concepto de: Reclamaciones aceptadas, salarios no reclamados que se encuentran dentro del término establecido para su liquidación, indemnizaciones aceptadas a los clientes, arriendo de activos fijos a otras entidades y compra de activos fijos para desmantelar, operaciones de consignación de mercancías, entre otros. Se analiza por subcuentas de uso obligatorio y por acreedores.Se acreditan por las obligaciones contraídas por los conceptos enunciados y se debitan por los pagos efectuados a los clientes y acreedores o por los Aportes al Presupuesto del Estado por los salarios no reclamados cuyo plazo de liquidación haya decursado, de acuerdo con las disposiciones financieras vigentes.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_569_569" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_pasivos"/>
		<field name="name">Cuentas por Pagar - Compra de Monedas</field>
		<field name="code_prefix_start">569</field>
		<field name="code_prefix_end">569</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe pendiente de pago de las operaciones relacionadas con la compra-venta de monedas. Se acredita por los importes pendientes de pagar y se debita al emitir el instrumento de pago (transferencias, cheques, etc.), por el monto que representa el compromiso contraído.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_570_574" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_pasivos"/>
		<field name="name">Ingresos de Períodos Futuros</field>
		<field name="code_prefix_start">570</field>
		<field name="code_prefix_end">574</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los derechos de las entidades al cobro de transacciones que se efectuarán en períodos posteriores.Se acreditan por el derecho al cobro de conceptos tales como: Sanciones administrativas y adeudos por daños y perjuicios, entre otros y se debitan por los importes que se cobren y que se incluyen como ingresos del período en que se materializan, bien sean parciales o totales o al fijarse la obligación de su aporte al Presupuesto del Estado, cuando no proceda su tratamiento como ingresos de la entidad.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_575_575" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_otros_pasivos"/>
		<field name="name">Obligación con el Presupuesto del Estado por garantía activada</field>
		<field name="code_prefix_start">575</field>
		<field name="code_prefix_end">575</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">liability_non_current</field>
		<field name="note">En esta cuenta se registra la obligación de pago que adquiere la entidad por la garantía presupuestaria activada.Se acredita por la garantía activada y se debita por la amortización al Presupuesto del Estado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_patrimonio_neto_estatales" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">PATRIMONIO NETO (Entidades Estatales)</field>
		<field name="code_prefix_start">600</field>
		<field name="code_prefix_end">699</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
		<record id="account_group_template_600_612" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Inversión Estatal</field>
		<field name="code_prefix_start">600</field>
		<field name="code_prefix_end">612</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran los recursos asignados por el Estado a la entidad para desarrollar sus actividades económicas, tanto al crearse esta como posteriormente, incluyendo los correspondientes a la utilización de las reservas patrimoniales creadas.Es preciso establecer en estas cuentas análisis que permitan determinar claramente los conceptos de sus movimientos.Al final del ejercicio económico, recibe los saldos de las cuentas Operaciones entre dependencias, Recursos Recibidos y Donaciones Recibidas.Se acreditan por conceptos tales como: Asignación de Activos Fijos Tangibles e Inventarios, Sobrantes de Activos Fijos Tangibles cuyas causas no puedan determinarse, adquisición de activos fijos cuando es financiado con recursos descentralizados, utilización de las reservas patrimoniales creadas, aumento del capital de trabajo, recepción autorizada de activos fijos de otras entidades, recepción de recursos y de inversiones materiales en proceso para su conclusión por reestructuración administrativa, entre otros.Se debitan por las operaciones siguientes: Traslados por entregas autorizadas de Activos Fijos Tangibles a otras entidades, traslados por reestructuración administrativa de recursos e inversiones materiales en proceso pendientes de conclusión, exceso de liquidez que será aportado, disminución del valor de los Activos Fijos como resultado de un avalúo, entre otras</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_613_615" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Revalorización de Activos Fijos Tangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">613</field>
		<field name="code_prefix_end">615</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Comprende el importe de la Reevaluación de activos que implica un incremento del valor.Se acreditan por el incremento de valor actual de los Activos Fijos Tangibles como resultado de un avalúo y se debitan al capitalizarse.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_617_618" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Recursos Recibidos</field>
		<field name="code_prefix_start">617</field>
		<field name="code_prefix_end">618</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Representa los recursos recibidos del Presupuesto del Estado con destino a financiar los gastos aprobados de Capital. Se acreditan por los depósitos recibidos directamente del Presupuesto del Estado y se debitan por el traslado de su saldo, al final del ejercicio contable al rango de cuenta de Inversión Estatal</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_619_619" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Recursos Entregados</field>
		<field name="code_prefix_start">619</field>
		<field name="code_prefix_end">619</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Representa la salida de recursos financieros en que se incurre con destino a aminorar los fondos del Presupuesto del Estado asignados. 4Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en este clasificador. Se debita por la entrega de recursos financieros y se acredita por el traslado de su saldo al final del ejercicio contable a la cuenta Inversión Estatal</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_620_620" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Donaciones Recibidas-Nacionales</field>
		<field name="code_prefix_start">620</field>
		<field name="code_prefix_end">620</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Comprenden los activos fijos recibidos para la entidad de personas naturales cubanas, del órgano u organismo superior de organizaciones y entidades sin obligación de pago y las monetarias o en especie que se reciban para entregar a otras entidades que participan en el proyecto de donación.Se acreditan por la recepción de Activos Fijos Tangibles y por los recursos monetarios o en especie que se reciben para entregar a otras entidades, o financiar la adquisición de Activos Fijos Tangibles. Se debitan al cierre del año contra el rango de cuenta Otras Operaciones de Capital o contra el rango de cuenta de Inversión Estatal. Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_621_621" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Donaciones Recibidas-Exterior</field>
		<field name="code_prefix_start">621</field>
		<field name="code_prefix_end">621</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Comprenden los Activos Fijos recibidos por la entidad de personas naturales, organizaciones o gobiernos extranjeros y entidades, sin obligación de pago, y las monetarias o en especie que se reciban para entregar a otras entidades que participan en el proyecto de donación.Se acreditan por la recepción de Activos Fijos Tangibles, por los recursos monetarios o en especie que se reciben para entregar a otras entidades, o financiar la adquisición de Activos Fijos Tangibles. Se debitan al cierre del año contra el rango de cuenta Otras Operaciones de Capital o contra el rango de cuenta de Inversión Estatal.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_626_626" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Donaciones Entregadas-Nacionales</field>
		<field name="code_prefix_start">626</field>
		<field name="code_prefix_end">626</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Comprende la entrega a entidades o personas beneficiarias nacionales, del efectivo recibido o los bienes procedentes de donaciones de instituciones y entidades nacionales o extranjeras, para los cuales fueron donadas, así como otras donaciones autorizadas por la autoridad competente. Se debitan por la entrega del efectivo o bienes a las entidades beneficiarias, procedentes de donaciones recibidas, así como por las donaciones que se autoricen por la autoridad competente.Se acreditan contra el traslado de su saldo al final del período contable contra el rango de cuentas de Inversión Estatal o contra el rango de cuenta Otras Operaciones de Capital.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_627_627" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Donaciones Entregadas-Exterior</field>
		<field name="code_prefix_start">627</field>
		<field name="code_prefix_end">627</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Comprende la entrega a entidades, organizaciones, gobierno o personas beneficiarias extranjeros, de efectivo o bienes autorizados por la autoridad competente. Se debitan por la entrega del efectivo o bienes a los beneficiarios, por las donaciones que se autoricen por la autoridad competente. Se acreditan por el traslado de su saldo al final del período contable contra el rango de cuentas de Inversión Estatal o contra el rango de cuenta Otras Operaciones de Capital.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_630_634" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Utilidades Retenidas</field>
		<field name="code_prefix_start">630</field>
		<field name="code_prefix_end">634</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas las utilidades obtenidas en el período contable para su distribución.Se acreditan al final del período contable, por los resultados positivos obtenidos y se debitan por los pagos efectuados a cuenta de las utilidades, por el Impuesto sobre Utilidades y por el Aporte por Rendimiento de la Inversión Estatal pendientes de pago, por la creación de las reservas patrimoniales autorizadas, el financiamiento de pérdidas autorizado y los importes pendientes de pago con otros destinos autorizados.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_635_639" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Subvención por Pérdida</field>
		<field name="code_prefix_start">635</field>
		<field name="code_prefix_end">639</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran los recursos recibidos del Presupuesto del Estado para subvencionar las pérdidas obtenidas por las empresas y las unidades presupuestadas de tratamiento especial. Se acreditan por los recursos recibidos, de acuerdo con las disposiciones financieras vigentes. En el caso de que la subvención recibida sea para financiar pérdidas de años anteriores, se debitan contra la cuenta de Pérdida.En el caso de que la subvención recibida sea para financiar pérdidas planificadas del ejercicio, el débito contra la cuenta de Pérdida se realizará al finalizar el ejercicio contable.De resultar haber recibido una subvención en exceso a la pérdida real, dicha diferencia se registra en la cuenta de Obligaciones con el Presupuesto del Estado, Obligaciones con el Órgano u Organismo o con la Organización Superior de Dirección según el origen del financiamiento</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_640_644" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Pérdida</field>
		<field name="code_prefix_start">640</field>
		<field name="code_prefix_end">644</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los resultados negativos obtenidos en cada período contable pendientes de financiar.Sus saldos representan las pérdidas que no han sido financiadas.Se debitan por el resultado negativo de cada ejercicio contable y se acreditan por los recursos recibidos para cubrir estas pérdidas, por las utilidades futuras destinadas a su financiamiento y por la utilización de la reserva patrimonial creada para estos fines.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_645_645" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Reservas para Contingencias</field>
		<field name="code_prefix_start">645</field>
		<field name="code_prefix_end">645</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta el importe que se acumula para contingencias a partir de las utilidades de cada período contable de acuerdo con las disposiciones financieras vigentes. Se acreditan por los importes reservados y se debitan por la utilización de estos</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_646_654" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Otras Reservas Patrimoniales</field>
		<field name="code_prefix_start">646</field>
		<field name="code_prefix_end">654</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los importes que se acumulan con destinos específicos, a partir de las utilidades de cada período contable, de acuerdo con las disposiciones financieras vigentes.Comprenden, entre otras:a) Amortización de Créditosb) Incrementos del Capital de Trabajo c) Inversiones d) Desarrollo e investigacionese) Capacitación f) Financiamiento de pérdidas contables de años anteriores g) Fondo de Compensación h) Pago por la eficiencia económica de los trabajadores.Se acreditan por los importes reservados y se debitan por la utilización de estos.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_688_688" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Fondo de Contravalor para Proyectos de Inversión</field>
		<field name="code_prefix_start">688</field>
		<field name="code_prefix_end">688</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta los financiamientos adelantados recibidos del Banco Nacional de Cuba de los programas de conversión de deudas para gastos en moneda local en Cuba, vinculados exclusivamente con la ejecución del proyecto de inversión de que se trate, es decir, realización de estudios de preinversión, asistencia técnica para la definición de los proyectos, construcción y montaje, adquisición de materias primas e insumos locales, entre otros, aprobados en los comité binacional creados a tales fines.Los saldos de esta cuenta, no se capitalizan hasta la disolución de las empresas.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_690_690" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Pago a Cuenta de las Utilidades</field>
		<field name="code_prefix_start">690</field>
		<field name="code_prefix_end">690</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Se registran en esta cuenta los importes parciales pagados a cuenta del Impuestos sobre Utilidades o del aporte por el Rendimiento de la Inversión Estatal, cuando se liquida por la entidad o las remesas de recursos monetarios enviados por las unidades subordinadas a la unidad que centraliza el pago de las utilidades.Se debitan por las liquidaciones o remesas efectuadas a cuenta de las utilidades y se acreditan al concluir el ejercicio económico, determinar el resultado real obtenido y fijarse la obligación de la deuda pendiente o del recurso pagado en exceso</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_691_691" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Pago a Cuenta de los Dividendos</field>
		<field name="code_prefix_start">691</field>
		<field name="code_prefix_end">691</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Se registran en esta cuenta los importes parciales pagados a cuenta de los dividendos, enviados por las unidades económicas a sus accionistas y de acuerdo con la legislación vigente. Incluye los financiamientos adelantados a las organizaciones superiores de dirección o administración cuando se utilice esta forma de financiamiento. Se debitan por las liquidaciones o remesas efectuadas a cuenta de las utilidades y se acreditan al concluir el ejercicio económico, determinar el resultado real obtenido y fijarse la obligación de la deuda pendiente o del recurso pagado en exceso</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_696_696" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Operaciones entre Dependencias</field>
		<field name="code_prefix_start">696</field>
		<field name="code_prefix_end">696</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Representan los importes correspondientes a los traslados de recursos y demás operaciones que se realizan entre la entidad y sus dependencias, fábricas y establecimientos, sin que medie pago alguno.Esta cuenta recibe débitos y créditos por los bienes u operaciones recibidos y entregados.Las operaciones que al final del mes se encuentren en tránsito, cuyos créditos en estas cuentas aún no se hayan producido, serán registradas acreditándose en estas cuentas, con débito a las cuentas que les dieron origen, analizándose como “Partidas en Tránsito”.El saldo de esta cuenta, a nivel de empresa, tiene que ser cero al final de cada período intermedio y al final del ejercicio contable.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_697_697" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Revaluación de Inventarios</field>
		<field name="code_prefix_start">697</field>
		<field name="code_prefix_end">697</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Representa la ganancia o pérdida por la revaluación de inventarios. Se debitan por la Pérdida resultante de la revaluación de los inventarios que se decide por el Ministerio de Finanzas y Precios que no afecte los resultados de la entidad. Se acreditan por el incremento del valor de los inventarios revaluados y se debita por la disminución del valor de los inventarios revaluados.Al cierre del ejercicio contable se cancela contra la cuenta Inversión Estatal.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_698_698" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Ganancia o Pérdida no Realizada</field>
		<field name="code_prefix_start">698</field>
		<field name="code_prefix_end">698</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Representa la ganancia o pérdida no realizada por la conversión de las partidas monetarias nominalizadas en moneda extranjera. Se debitan por la Pérdida no realizada resultante de la valuación de las partidas monetarias nominalizadas en moneda extranjera. Se acreditan por la Ganancia no realizada, resultante de la valuación de las mencionadas partidas.Queda con saldos al final de cada período o del ejercicio contable donde existan partidas monetarias revaluadas. Al inicio del siguiente período contable se revierte la operación.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_699_699" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_patrimonio_neto_estatales"/>
		<field name="name">Transitoria del Sistema Automatizado</field>
		<field name="code_prefix_start">699</field>
		<field name="code_prefix_end">699</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity</field>
		<field name="note">Esta cuenta es para uso exclusivo de los sistemas informáticos por la concepción del tratamiento y registro de las operaciones en esta aplicación informática. Su saldo tiene que ser cero al final de cada período intermedio y al final del ejercicio contable</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_gastos_produccion" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">GASTOS DE PRODUCCIÓN</field>
		<field name="code_prefix_start">700</field>
		<field name="code_prefix_end">739</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_700_724" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_gastos_produccion"/>
		<field name="name">Producción en Proceso</field>
		<field name="code_prefix_start">700</field>
		<field name="code_prefix_end">724</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los gastos que se incluyen directamente en el costo de las producciones elaboradas y de los servicios prestados que ejecuta la entidad, tanto como actividades principales, auxiliares o con destino al insumo, incluyendo la actividad agrícola; así como los gastos de cría, desarrollo y ceba de los animales en desarrollo.En el caso de las producciones cuyos ciclos productivos sean inferiores al mes, se debitan a estas cuentas los gastos de los servicios auxiliares y los indirectos de producción, aplicándose al último centro de costo productivo, de optarse por este método o al costo de las producciones ejecutadas.El desglose de los gastos de producción debe efectuarse de acuerdo con los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad.Se acreditan por los costos reales de los servicios prestados y de las producciones terminadas que se almacenan o que se entregan sin almacenamiento previo o por los traslados a una cuenta de Inventario de las producciones para insumo, de optarse por este método de registro, devoluciones de insumo a los almacenes.También se acreditan por los costos reales de las producciones con destino al insumo, al insumirse estas en las producciones fundamentales o actividades de apoyo, cuando no se decide registrarlas previamente en cuentas de Inventario.Durante el mes pueden registrarse las salidas o entregas de producciones o servicios valorándose a los costos planificados o precios fijos de registro de estas, siempre que al final de dicho período se ajusten a los costos reales. El saldo de estas cuentas al final de cada período, debe mostrarse en el Estado de Situación como parte del Activo Circulante, por constituirse en ese momento en un inventario final de Producción en Proceso.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el nomenclador de cuentas</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_725_725" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_gastos_produccion"/>
		<field name="name">Producción Propia para Insumos</field>
		<field name="code_prefix_start">725</field>
		<field name="code_prefix_end">725</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los gastos que se incluyen directamente en el costo de las producciones propia para insumo. El desglose de los gastos de producción debe efectuarse de acuerdo con los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad.Se debita por los gastos incurridos y se acredita por los costos reales de las producciones con destino al insumo, al insumirse estas en las producciones fundamentales o actividades de apoyo, cuando no se decide registrarlas previamente en cuentas de Inventario o por el traspaso a la cuenta de Inventario que corresponda.El saldo de estas cuentas al final de cada período, debe mostrarse en el Estado de Situación como parte del Activo Circulante, por constituirse en ese momento en un inventario final de Producción Propia para Insumo.Esta cuenta se analiza por las subcuentas de uso obligatorio definidas en el Nomenclador de Cuentas.</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_726_726" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_gastos_produccion"/>
		<field name="name">Reparaciones Capitales con Medios Propios</field>
		<field name="code_prefix_start">726</field>
		<field name="code_prefix_end">726</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registran los gastos en que se incurren en el desarrollo de las Reparaciones Capitales con medios propios. Se analiza por subcuentas obligatorias definidas en el nomenclador de cuentas y debe identificarse si se trata de construcción y montaje y equipos. Se debitan por los gastos incurridos en la ejecución de las reparaciones generales ejecutadas con medios propios. Se acreditan, mensualmente, por el avance físico de estas reparaciones para que se registren como Inversiones en Proceso con el componente que proceda. El desglose de los gastos de producción debe efectuarse de acuerdo con los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad.</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_727_727" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_gastos_produccion"/>
		<field name="name">Inversiones con Medios Propios Activos Fijos Intangibles</field>
		<field name="code_prefix_start">727</field>
		<field name="code_prefix_end">727</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registran los gastos en que se incurren en el desarrollo de Inversiones con Medios Propios de Activos Fijos Intangible. Se analiza por subcuentas obligatorias que aparecen en el nomenclador de cuentas y debe identificarse si se trata de construcción y montaje y equipos. Se debitan por los gastos incurridos en la ejecución de las inversiones materiales ejecutadas con medios propios. Se acreditan mensualmente, por el avance físico de estas reparaciones para que se registren como Inversiones en Proceso en el componente que proceda. El desglose de los gastos de producción debe efectuarse de acuerdo con los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_728_728" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_gastos_produccion"/>
		<field name="name">Inversiones con Medios Propios</field>
		<field name="code_prefix_start">728</field>
		<field name="code_prefix_end">728</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Se registran los gastos en que se incurren en el desarrollo de Inversiones con Medios Propios. Se analiza por subcuentas obligatorias que aparecen en el nomenclador de cuentas y debe identificarse si se trata de construcción y montaje y equipos. Se debitan por los gastos incurridos en la ejecución de las inversiones materiales ejecutadas con medios propios. Se acreditan mensualmente, por el avance físico de estas reparaciones para que se registren como Inversiones en Proceso en el componente que proceda. El desglose de los gastos de producción debe efectuarse de acuerdo con los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_731_739" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_gastos_produccion"/>
		<field name="name">Gastos Asociados a la Producción</field>
		<field name="code_prefix_start">731</field>
		<field name="code_prefix_end">739</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">asset_current</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los gastos que se incurren en las actividades asociadas a la producción, no identificables con un producto o servicio determinado. Incluyen los gastos de las actividades de mantenimiento, reparaciones corrientes y explotación de equipos, dirección de la producción, control de calidad, depreciación de Activos Fijos Tangibles de producción y servicios auxiliares a esta, entre otros.También se debitan a estas cuentas conceptos de gastos tales como: Gastos de la fuerza de trabajo (técnicos y dirigentes de la producción no vinculados a un producto o servicio), mantenimiento, reparaciones corrientes y depreciación de instalaciones productivas, gastos de protección del trabajo de las áreas productivas, desgaste de útiles y herramientas, gastos de preparación y asimilación de la producción, gastos de investigación y amortización de gastos diferidos, entre otros.Se debitan también por las pérdidas por paradas improductivas, imputables a la organización y dirección del proceso productivo.Los gastos registrados en estas cuentas se analizan en los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad.Se acreditan por las devoluciones al almacén de materiales, piezas y producciones para insumo no utilizadas y al final de cada mes, por la transferencia de sus saldos a las cuentas de Producción en Proceso, en las producciones o servicios cuyos ciclos productivos excedan al mes o al costo de las producciones terminadas, cuando dicho ciclo sea inferior al mes. Puede también optarse por el método de acreditar estos gastos, aplicándolos al último centro de costo productivo de la Producción en Proceso, cuando el ciclo productivo sea inferior al mes</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_cuentas_nominales" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">CUENTAS NOMINALES</field>
		<field name="code_prefix_start">800</field>
		<field name="code_prefix_end">998</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
		<record id="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">CUENTAS NOMINALES DEUDORAS (Excepto Empresas de Seguro)</field>
		<field name="code_prefix_start">800</field>
		<field name="code_prefix_end">873</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
		<record id="account_group_template_800_804" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Devoluciones y Rebajas en Ventas</field>
		<field name="code_prefix_start">800</field>
		<field name="code_prefix_end">804</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">En estas cuentas se debitan los importes de las devoluciones efectuadas por los clientes de los productos terminados y mercancías vendidas, bien se originen por deficiencias de las mismas, incumplimientos de las especificaciones contractuales u otras causas aceptadas, que previamente fueron registrados en las cuentas de Ventas, así como las rebajas o bonificaciones concedidas a los clientes sobre las ventas.Los saldos de estas cuentas se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_805_809" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Impuesto por las Ventas</field>
		<field name="code_prefix_start">805</field>
		<field name="code_prefix_end">809</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Comprenden los importes de los impuestos que se encuentran incluidos en los precios de las ventas que se efectúan, de acuerdo con las disposiciones financieras vigentes. Incluye los importes de recuperación aprobados al MINCIN.Se debitan por los impuestos cuyas obligaciones de pago se registran, al efectuarse las entregas.Los saldos de estas cuentas se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_810_813" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Costo de Ventas de la Producción</field>
		<field name="code_prefix_start">810</field>
		<field name="code_prefix_end">813</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense_direct_cost</field>
		<field name="note">Incluyen los costos de las producciones terminadas, servicios prestados, trabajos ejecutados, entregados a los clientes.Los débitos a estas cuentas se efectúan a costo real, aunque durante el mes pueden registrarse las entregas a costo planificado o a precio fijo de registro, siempre que se efectúen los ajustes correspondientes al final del mes, para registrar dichos importes al costo real. Los saldos de estas cuentas se cancelan, al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_814_817" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Costo de Ventas de Mercancías</field>
		<field name="code_prefix_start">814</field>
		<field name="code_prefix_end">817</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense_direct_cost</field>
		<field name="note">Incluyen los costos de las mercancías vendidas entregadas a los clientes.Los débitos a estas cuentas se efectúan a costo real, aunque durante el mes pueden registrarse las entregas a costo planificado o a precio fijo de registro, siempre que se efectúen los ajustes correspondientes al final del mes, para registrar dichos importes al costo real. En el caso de las ventas de mercancías que se controlan en inventario a precios de venta a la población, pueden debitarse incluyendo en sus costos los importes de los descuentos comerciales y del Impuesto de Circulación, siempre que dichos importes se disminuyan al final de cada mes. Los saldos de estas cuentas se cancelan, al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_818_818" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Costo por Exportación de Servicios</field>
		<field name="code_prefix_start">818</field>
		<field name="code_prefix_end">818</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense_direct_cost</field>
		<field name="note">Se registra en esta cuenta los importes del costo de la exportación de servicios.Los débitos a esta cuenta se efectúan a costo real, aunque durante el mes pueden registrarse las entregas a costo planificado o a precio fijo de registro, siempre que se efectúen los ajustes correspondientes al final del mes, para registrar dichos importes al costo real, siempre que se pueda determinar.Los saldos de estas cuentas se cancelan, al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_819_821" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos de Distribución y Ventas</field>
		<field name="code_prefix_start">819</field>
		<field name="code_prefix_end">821</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los gastos en que se incurran, relacionados con las actividades posteriores a la terminación del proceso productivo, destinados a garantizar el almacenamiento, entrega y distribución de la producción terminada, asumidos por la entidad y contenidos en el precio de venta.Los gastos registrados en estas cuentas deben analizarse en los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de la entidad.Los saldos de estas cuentas se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_822_824" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos Generales y de Administración</field>
		<field name="code_prefix_start">822</field>
		<field name="code_prefix_end">824</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Incluyen el importe de los gastos en que se incurre en las actividades de administración de la entidad (excluyendo los del personal de dirección vinculado a la producción) y aquellos que tienen un carácter general (protección, áreas verdes, etc.).Comprenden entre otros, conceptos tales como: Gastos de la fuerza de trabajo, del personal de dirección de la empresa, gastos en comisión de servicios, gastos de oficina (teléfonos, telégrafo, correos, consumo de materiales, electricidad, etc.), depreciación de los Activos Fijos Tangibles de las actividades generales y de administración, cafeterías y locales destinados a actividades socio-culturales, mantenimientos y reparaciones corrientes de las instalaciones y equipos de uso general, gastos generales de protección del trabajo y de preparación de cuadros.Se debitan también por las pérdidas por paradas improductivas imputables a la organización y dirección de la entidad.Los gastos registrados en estas cuentas se analizan en los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad.Se acreditan, al final del año, cancelándose sus saldos contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_825_825" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos de Proyectos</field>
		<field name="code_prefix_start">825</field>
		<field name="code_prefix_end">825</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran los gastos incurridos en las actividades de proyectos nacionales, ramales, territoriales, internacionales, en las que no existe producción en proceso.El saldo de esta cuenta se cancela al final del año, contra la cuenta Resultado.Los gastos registrados en estas cuentas se analizan en los elementos establecidos en los lineamientos de Costo.</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_826_833" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos de Operación</field>
		<field name="code_prefix_start">826</field>
		<field name="code_prefix_end">833</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">En estas cuentas se registran los gastos incurridos en el desarrollo de las actividades en las que no existe producción en proceso, ni se calculan costos por productos o servicios, tales como: Actividades comerciales y de gastronomía, servicios de transportación (excepto marítimo), servicios de comunicaciones, alojamiento y recreación, entre otros.En el caso de las actividades comerciales y de gastronomía no se incluye en estas cuentas el costo de adquisición de los productos o mercancías comercializados, que se registran en las cuentas Costo de Ventas.Los gastos registrados en estas cuentas se analizan en los elementos establecidos en los lineamientos de Costo.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_834_834" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos de Administración de la OSDE</field>
		<field name="code_prefix_start">834</field>
		<field name="code_prefix_end">834</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Incluye el importe de los gastos en que se incurre en la actividad de administración de la OSDE o Grupo Empresarial.Comprenden entre otros, conceptos tales como: Gastos de la fuerza de trabajo, del personal de dirección de la OSDE, gastos en comisión de servicios, gastos de oficina (teléfonos, telégrafo, correos, consumo de materiales, electricidad, etc.), depreciación de los Activos Fijos Tangibles.Los gastos registrados en estas cuentas se analizan en los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad.Se debitan por los gastos incurrido en el período y su saldo se cancela al final del período contable contra la cuenta Resultado. </field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_835_838" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos Financieros</field>
		<field name="code_prefix_start">835</field>
		<field name="code_prefix_end">838</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Comprenden los gastos en que se incurran, relacionados con las operaciones financieras. Incluyen, entre otros, conceptos tales como: Gastos por intereses, comisiones bancarias, multas, sanciones, morosidad e indemnizaciones, otras contribuciones de destino específico, descuentos por pronto pago, pagos por pronto despacho.Los saldos de estas cuentas se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_839_839" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos por Pérdidas en Tasas de Cambio</field>
		<field name="code_prefix_start">839</field>
		<field name="code_prefix_end">839</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Comprenden los gastos en que se incurran, relacionados con las operaciones financieras por pérdida en tasa de cambio. Los saldos de estas cuentas se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_840_840" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Financiamiento Entregado a la OSDE</field>
		<field name="code_prefix_start">840</field>
		<field name="code_prefix_end">840</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Comprende el aporte que realiza la empresa para contribuir al financiamiento de la OSDE.No se analiza por elementos del gasto. Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_841_841" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos por Estadía - Importadores</field>
		<field name="code_prefix_start">841</field>
		<field name="code_prefix_end">841</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Este rango de cuentas será utilizado por las entidades importadoras para registrar los gastos originados por estadía de los buques y otros medios de transporte de acuerdo con los términos pactados para las operaciones de carga y descarga o por el sobre cumplimiento de estos en beneficio del transportista, además de las demoras en la extracción de mercancías, el almacenaje después de los días libres de almacenaje y por otros conceptos que inciden en la demora en la extracción y devolución de contenedores, con independencia de su posibilidad de recobro por no ser responsabilidad del importador.Este rango de cuentas debe analizarse por estadía en almacenaje y por estadía en la devolución de los contenedores y dentro de ellos, por cada hecho que origina o es causante de la sobrestadía, entre ellos: a) Retención financiera;b) deuda con el operador portuario y aéreo;c) deuda con la Naviera o línea aérea;d) deuda con la Aduana;e) gasto por falta o errores en la documentación del Proveedor;f) gasto por conexión/desconexión de contenedor refrigerado después del libre almacenaje;g) gasto imputable a la Economía Nacional, dividido en:i Gasto por responsabilidad del Comprador Interno;ii gasto por responsabilidad del Transporte.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_843_843" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos por Estadía - Otras Entidades</field>
		<field name="code_prefix_start">843</field>
		<field name="code_prefix_end">843</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Este rango de cuentas será utilizado por el resto de las entidades de la economía nacional para registrar los gastos originados por la facturación de los importadores, por la estadía de los buques y otros medios de transporte de acuerdo con los términos pactados para las operaciones de carga y descarga o por el sobre cumplimiento de estos en beneficio del transportista, además de las demoras en la extracción de mercancías, el almacenaje después de los días libres de almacenaje y por otros conceptos que inciden en la demora en la extracción y devolución de contenedores.Este rango de cuentas debe analizarse por sobrestadía en almacenaje y por sobrestadía en la devolución de los contenedores, y dentro de ellos por cada hecho que origina o es causante de la sobrestadía, entre ellos: a) Retención financiera;b) deuda con el operador portuario y aéreo;c) deuda con la Naviera o línea aérea;d) deuda con la Aduana;e) gasto por falta o errores en la documentación del Proveedor;f) gasto por conexión/desconexión de contenedor refrigerado después del libre almacenaje;g) gasto imputable a la Economía Nacional, dividido en:i Gasto por responsabilidad del Comprador Interno;ii gasto por responsabilidad del Transporte.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_845_848" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos por Pérdidas</field>
		<field name="code_prefix_start">845</field>
		<field name="code_prefix_end">848</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Incluyen los gastos por pérdidas, que una vez investigados, son asumidos por la entidad, al no poderse aplicar la responsabilidad material. Incluye, entre otras, las de cosechas agrícolas, el valor no depreciado de los Activos Fijos Tangibles dados de bajas antes de finalizar su vida útil y la sobrevaloración de la masa ganadera.Comprenden el costo de las muertes de los animales en desarrollo, no atribuibles a culpables, tanto hasta el límite de las normas establecidas, como en exceso a estas.También se registran en estas cuentas las pérdidas por el exceso del costo real sobre el planificado de las inversiones materiales ejecutadas con medios propios, así como el exceso del costo de las actividades de autoconsumo.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_849_849" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos por Pérdidas - Desastres</field>
		<field name="code_prefix_start">849</field>
		<field name="code_prefix_end">849</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Representa pérdidas por desastres no financiadas por el seguro por la incidencia de hechos catastróficos, reconocidos como tal por la autoridad competente, entre los que tenemos ciclones tropicales, huracanes, intensas lluvias, penetraciones del mar, y otros eventos hidrometeorológicos, intensas sequías, incendios de grandes proporciones, sismos, accidentes de sustancias peligrosas, derrames de hidrocarburos, desastres sanitarios. El saldo de esta cuenta se cancela al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_850_854" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos por Faltantes de Bienes</field>
		<field name="code_prefix_start">850</field>
		<field name="code_prefix_end">854</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Incluyen los gastos por faltantes de Activos Fijos Tangibles, Inventarios, medios monetarios, equipos por instalar y materiales para el proceso inversionista, que una vez investigados, son asumidos por la entidad. Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_855_864" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Otros Impuestos, Tasas y Contribuciones</field>
		<field name="code_prefix_start">855</field>
		<field name="code_prefix_end">864</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los gastos que corresponden al impuesto sobre el uso de la fuerza de trabajo, la contribución a la seguridad social al corto y largo plazo, otros impuestos, tasas y contribuciones. Excluye el impuesto sobre las ventas y el impuesto sobre utilidades, el impuesto sobre ingresos personales, e impuesto aduanero, contribución especial, contribución territorial para el desarrollo local.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_865_866" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Otros Gastos</field>
		<field name="code_prefix_start">865</field>
		<field name="code_prefix_end">866</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los gastos que no corresponden a las actividades fundamentales de la empresa, ni se consideran gastos financieros, pérdidas, faltantes, ni gastos de años anteriores.Comprenden entre otros, gastos por concepto de: Comedores, cafeterías y actividades socio-culturales, servicios no industriales prestados a trabajadores, gastos de capacitación para que los trabajadores alcancen hasta el noveno grado, servicios a comunidades y bateyes asumidos por la entidad y mantenimiento y reparaciones corrientes de Activos Fijos Tangibles arrendados. También se registran en estas cuentas los gastos que asume la entidad por paralizaciones totales o parciales, por causas no imputables a la misma (falta de materias primas, materiales, combustibles o energía), así como los gastos de reparaciones generales, mantenimiento y reparaciones corrientes de los Activos Fijos Tangibles (cuando la paralización exceda a tres meses y los importes de las reparaciones generales de dichos activos excedan la provisión creada para su financiamiento); así como los gastos por movilizaciones hasta los términos establecidos por la legislación vigente.Los gastos que se contabilizan en estas cuentas se analizan en los elementos establecidos en los Sistemas de Costo de cada entidad.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_867_867" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos de Eventos</field>
		<field name="code_prefix_start">867</field>
		<field name="code_prefix_end">867</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los gastos asociados a los eventos aprobados en el Plan de la Economía. Comprende los gastos incurridos en la preparación, celebración de los eventos nacionales e internacionales los que se registran para cada evento por separado. No constituyen eventos nacionales las reuniones y otras actividades de la gestión administrativa. El saldo de esta cuenta se cancela al final del año, contra la cuenta Resultado, o según se disponga en la norma contable correspondiente</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_873_873" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_deudoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Gastos de Recuperación de Desastres</field>
		<field name="code_prefix_start">873</field>
		<field name="code_prefix_end">873</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">expense</field>
		<field name="note">Representa los gastos en que incurre la entidad para reponer y recuperar las condiciones normales de funcionamiento, luego de las afectaciones a sus recursos materiales por la incidencia de hechos catastróficos, reconocidos como tal por la autoridad competente, entre los que tenemos ciclones tropicales, huracanes, intensas lluvias, penetraciones del mar, y otros eventos hidrometeorológicos, intensas sequías, incendios de grandes proporciones, sismos, accidentes de sustancias peligrosas, derrames de hidrocarburos, desastres sanitarios. Se analiza por elementos de gastos.El saldo de esta cuenta se cancela al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="1" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">CUENTAS NOMINALES ACREEDORAS (Excepto Empresas de Seguro)</field>
		<field name="code_prefix_start">900</field>
		<field name="code_prefix_end">953</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_900_913" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ventas</field>
		<field name="code_prefix_start">900</field>
		<field name="code_prefix_end">913</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income</field>
		<field name="note">Comprenden los importes, por las entregas a clientes, de productos terminados, trabajos efectuados, servicios prestados y ventas de mercancías.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>


	<record id="account_group_template_914_914" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ventas de Bienes con destino a la Exportación</field>
		<field name="code_prefix_start">914</field>
		<field name="code_prefix_end">914</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income</field>
		<field name="note">Comprenden los importes, por la venta de bienes al exterior y se analiza por el sistema armonizado de clasificación de productos (SACLAP) vigente en el país.El saldo de esta cuenta se cancela al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_915_915" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ventas por Exportación de Servicios</field>
		<field name="code_prefix_start">915</field>
		<field name="code_prefix_end">915</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income</field>
		<field name="note">Comprenden los importes, por los servicios prestados al exterior y se analiza por el Clasificador de Productos de Cuba (CPCU) vigente en el país.El saldo de esta cuenta se cancela al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_916_919" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Subvenciones</field>
		<field name="code_prefix_start">916</field>
		<field name="code_prefix_end">919</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Se registra en estas cuentas el importe de las subvenciones que representan ingresos a recibir del Presupuesto del Estado por los conceptos aprobados en la legislación vigente.No incluye la Subvención por Pérdida.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_920_922" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ingresos Financieros</field>
		<field name="code_prefix_start">920</field>
		<field name="code_prefix_end">922</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Incluyen los ingresos relacionados con las operaciones financieras.Comprenden entre otros, conceptos tales como: Intereses ganados, multas e indemnizaciones a terceros, ganancias por cambio de monedas en deudas e ingresos por pronto despacho, ganancias en negocios conjuntos con otras entidades extranjeras, recuperación de faltantes de bienes, etc.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_923_923" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Financiamiento Recibido de las Empresas (Uso exclusivo de la OSDE)</field>
		<field name="code_prefix_start">923</field>
		<field name="code_prefix_end">923</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Los Organismos Superiores de Dirección (OSDE) deben registrar en esta cuenta los honorarios de administración recibidos de sus entidades subordinadas o los financiamientos para financiar los gastos de la OSDE. Se acredita por la recepción del financiamiento o el traslado de Ingresos Diferidos y se debita al cierre del ejercicio contable contra la cuenta de Resultado. </field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_924_924" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ingresos por Variación de Tasas de Cambio</field>
		<field name="code_prefix_start">924</field>
		<field name="code_prefix_end">924</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Incluye la ganancia por fluctuación en la tasa de cambio de las monedas extranjeras.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_925_925" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ingresos por Dividendos Ganados</field>
		<field name="code_prefix_start">925</field>
		<field name="code_prefix_end">925</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Incluyen los ingresos relacionados con las operaciones financieras derivadas por los dividendos.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_926_927" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ingresos por Estadía (navieras y operadores)</field>
		<field name="code_prefix_start">926</field>
		<field name="code_prefix_end">927</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Se contabilizan en esta cuenta los ingresos devengados por las navieras y operadores por estadía como resultado de la facturación a los importadores. Se acreditan por los ingresos recibidos y se debitan por la cancelación de su saldo al final del año contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_928_929" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ingresos por Recobro de Estadía (importadores y otras entidades)</field>
		<field name="code_prefix_start">928</field>
		<field name="code_prefix_end">929</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Se contabilizan en esta cuenta los ingresos devengados por los importadores por la facturación que se realiza a otras entidades de la economía nacional o a los proveedores extranjeros, cuando los hechos o causas que ocasionan la estadía que se pagó a la naviera o al operador portuario y aéreo, no son imputables a la entidad importadora.Se acreditan por los ingresos recibidos y se debitan por la cancelación de su saldo al final del año contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_930_939" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ingresos por Sobrantes</field>
		<field name="code_prefix_start">930</field>
		<field name="code_prefix_end">939</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Comprenden los ingresos por sobrantes de Inventarios y medios monetarios, que una vez investigados, son asumidos por la entidad, así como los de animales en desarrollo.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_950_952" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Otros Ingresos</field>
		<field name="code_prefix_start">950</field>
		<field name="code_prefix_end">952</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Se registran en estas cuentas los ingresos que no corresponden a las actividades fundamentales de la entidad, no se incluyen directamente en su resultado, ni ingresos financieros.Comprenden entre otros, conceptos tales como: Ventas de alimentos en comedores y cafeterías, ventas de materias primas y materiales recuperados no deducibles del costo de producción, servicios y ventas a trabajadores, ingresos por arrendamiento de Activos Fijos Tangibles y otros ingresos obtenidos por servicios prestados a comunidades y bateyes, en correspondencia con los gastos que por estos conceptos asume la entidad.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_953_953" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_nominales_acreeddoras_excepto_seguros"/>
		<field name="name">Ingresos por Donaciones Recibidas</field>
		<field name="code_prefix_start">953</field>
		<field name="code_prefix_end">953</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">income_other</field>
		<field name="note">Comprenden el importe de los recursos materiales y monetarios recibidos por la entidad proveniente de entidades nacionales o extranjeras, personas o gobiernos, organizaciones, sin obligación de pago. Se acreditan por la recepción de los recursos materiales y medios monetarios e incluye la recepción de recursos que provienen de decomisos, para su uso en la entidad, excluye los recursos monetarios que se destinen para financiar la adquisición de Activos fijos Tangibles, los que se tratarán por la cuenta donaciones Recibidas del Patrimonio Neto o Capital Contable.Sus saldos se cancelan al final del año, contra la cuenta Resultado.</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_template_cuenta_cierre" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="name">CUENTA DE CIERRE</field>
		<field name="code_prefix_start">999</field>
		<field name="code_prefix_end">999</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>
		<record id="aaccount_group_template_999_999" model="account.group.template">
		<field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_common"/>
		<field name="parent_id" ref="account_group_template_cuenta_cierre"/>
		<field name="name">Resultado</field>
		<field name="code_prefix_start">999</field>
		<field name="code_prefix_end">999</field>
		<field eval="0" name="reconcile"/>
		<field name="account_type">equity_unaffected</field>
		<field name="note">Esta cuenta refleja al final del período contable, el resultado obtenido por la entidad, bien sea utilidad o pérdida, producto del cierre de los saldos de las cuentas nominales.Su saldo se transfiere una vez efectuado el cierre de los saldos de las cuentas nominales, de ser positivo a las cuentas Utilidades Retenidas y de ser negativo, a las cuentas Pérdida</field>
	    <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
	</record>

	<record id="account_group_30" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_private"/>
            <field name="code_prefix_start">600</field>
            <field name="code_prefix_end">699</field>
            <field eval="0" name="reconcile"/>
		  <field name="account_type">equity</field>
            <field name="name">GRUPO DE CAPITAL</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
	   <record id="account_group_50" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_private"/>
            <field name="name">GRUPO DE CUENTAS NOMINALES</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_50_1" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_private"/>
            <field name="code_prefix_start">800</field>
            <field name="code_prefix_end">873</field>
            <field eval="0" name="reconcile"/>
		  <field name="account_type">expense</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_50"/>
            <field name="name">CUENTAS NOMINALES DEUDORAS</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_50_2" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_private"/>
            <field name="code_prefix_start">900</field>
            <field name="code_prefix_end">953</field>
            <field eval="0" name="reconcile"/>
		  <field name="account_type">income</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_50"/>
            <field name="name">CUENTAS NOMINALES ACREEDORAS</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        
        <!--        TCP-->
        <record id="account_group_tcp_10" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="name">GRUPO DE ACTIVOS</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_10_1" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="code_prefix_start">100</field>
            <field name="code_prefix_end">110</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_tcp_10"/>
            <field name="name">ACTIVO CIRCULANTE</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_10_2" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="code_prefix_start">200</field>
            <field name="code_prefix_end">200</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_tcp_10"/>
            <field name="name">ACTIVOS FIJO</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_10_3" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="code_prefix_start">300</field>
            <field name="code_prefix_end">300</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_tcp_10"/>
            <field name="name">CUENTAS REGULADORAS DE ACTIVOS</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_20" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="name">GRUPO DE PASIVOS</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_20_1" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="code_prefix_start">470</field>
            <field name="code_prefix_end">470</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_tcp_20"/>
            <field name="name">PASIVOS CIRCULANTES</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_30" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="name">GRUPO DE PATRIMONIO</field>
            <field name="code_prefix_start">600</field>
            <field name="code_prefix_end">620</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_40" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="name">GRUPO DE CUENTAS NOMINALES</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_40_1" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="code_prefix_start">800</field>
            <field name="code_prefix_end">810</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_tcp_40"/>
            <field name="name">CUENTAS NOMINALES DEUDORAS</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_40_2" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="code_prefix_start">900</field>
            <field name="code_prefix_end">900</field>
            <field name="parent_id" ref="account_group_tcp_40"/>
            <field name="name">CUENTAS NOMINALES DEUDORAS</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>
        <record id="account_group_tcp_50" model="account.group.template">
            <field name="chart_template_id" ref="l10n_cu_chart_template_freelance"/>
            <field name="code_prefix_start">999</field>
            <field name="code_prefix_end">999</field>
            <field name="name">CUENTA DE CIERRE</field>
            <field eval="0" name="expense_element_detailed"/>
        </record>



</odoo>